[
  {
    "question": "عدد ايام تشرين الثاني ؟",
    "answer": "30"
  },
  {
    "question": "عدد ايام تشرين الاول ؟",
    "answer": "31"
  },
  {
    "question": "عدد نبضات قلب الانسان السليم ؟",
    "answer": "72"
  },
  {
    "question": "توفي عبد الحليم حافظ ؟",
    "answer": "1977"
  },
  {
    "question": "توفيت مي زيادة عام ؟",
    "answer": "1939"
  },
  {
    "question": "اول كاس عالم للشباب ؟",
    "answer": "1977"
  },
  {
    "question": "الدول التي لها حدود فاصلة مع البيرو؟",
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "ولد ابو فرج الاصفهاني؟",
    "answer": "897"
  },
  {
    "question": "استقلال البحرين عام ؟",
    "answer": "1971"
  },
  {
    "question": "شكسبير هنري السادس؟",
    "answer": "3 اجزاء"
  },
  {
    "question": "عدد محافظات تركيا؟",
    "answer": "81"
  },
  {
    "question": "سرعة العطس ؟",
    "answer": "165"
  },
  {
    "question": "حفر لعبة الغولف؟",
    "answer": "108"
  },
  {
    "question": "تاسست جريدة الجزيرة السعودية عام ؟",
    "answer": "1960"
  },
  {
    "question": "كم سنة دامت حرب طروادة ؟",
    "answer": "10 "
  },
  {
    "question": "والت ديزني الاقزام السبعة ؟",
    "answer": "1939"
  },
  {
    "question": "توفي طه حسين ؟",
    "answer": "1973"
  },
  {
    "question": "طول افعى البوا المفترسة؟",
    "answer": "5 متر"
  },
  {
    "question": "تاسس فريق ريال مدريد ؟",
    "answer": "1902"
  },
  {
    "question": "ولدت حياة الفهد ؟",
    "answer": "1948"
  },
  {
    "question": "اغنية يا بدع الورد؟",
    "answer": "اسمهان"
  },
  {
    "question": "في عام توفي رشدي اباظة ؟",
    "answer": "1980"
  },
  {
    "question": "طول الامعاء الغليظة؟",
    "answer": "150 سم"
  },
  {
    "question": "في أي عام نشرت مدرسة المشاغبين؟",
    "answer": "1973"
  },
  {
    "question": "اول سباق رالي في العالم؟",
    "answer": "1907"
  },
  {
    "question": "ولد الاديب بطرس البستاني؟",
    "answer": "1819"
  },
  {
    "question": "كم سرعة الصوت في الثانية؟",
    "answer": "341"
  },
  {
    "question": "كم رمز تتكون اللغة الفرعونية القديمة ؟",
    "answer": "500"
  },
  {
    "question": "كم ساعة ينام الفار ؟",
    "answer": "13"
  },
  {
    "question": "كم عدد الجيوب الانفية؟",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "بيعة الرضوان عام ؟",
    "answer": "6 هجري"
  },
  {
    "question": "توفي الرئيس نيكسون؟",
    "answer": "1994"
  },
  {
    "question": "في أي عام ولد ميكافيلي ؟",
    "answer": "1469"
  },
  {
    "question": "اول بطولة لكاس الامم الافريقية عام ؟",
    "answer": "1957"
  },
  {
    "question": "كم شهر كان عمر سيدنا موسى عندما القته امه في البحر؟",
    "answer": "3 شهور"
  },
  {
    "question": "كم عدد الوان علم جنوب السودان ؟",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "وقعت جوليت في حب روميو وعمرها ؟",
    "answer": "13"
  },
  {
    "question": "متى عرض مسلسل وادي الذئاب في الوطن العربي ؟",
    "answer": "2008"
  },
  {
    "question": "متى انضمت عمان إلى الأمم المتحدة؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "متى أصبحت روسيا ولاية مغولية ؟",
    "answer": " 1235"
  },
  {
    "question": "كم عدد المداخن في سفينة التايتنك ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "عدد ابيات الثار التي كتبها ابن ربيعة ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "كم سنة دام حكم الهكسوس على مصر في زمن الفراعنة ؟",
    "answer": " 100 "
  },
  {
    "question": "عدد حلقات سندباد ؟",
    "answer": " 52 "
  },
  {
    "question": "برج بيترين؟",
    "answer": "براغ"
  },
  {
    "question": "متحف بيكاسو ؟",
    "answer": "1963"
  },
  {
    "question": "نقص فيتامين ب12 ؟",
    "answer": " الانيميا"
  },
  {
    "question": "تاسست منظمة العمل الدولية ؟",
    "answer": "1919"
  },
  {
    "question": "مسرحية دوريان غراي ؟",
    "answer": " اوسكار وايلد "
  },
  {
    "question": "كم سنة يعيش الحصان ؟",
    "answer": " 35 "
  },
  {
    "question": "كم مرة تكبر مساحة امريكا الشمالية مساحة غرينلاند ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "تصنع جائزة اوسكار في الحرب العالمية الثانية من ؟",
    "answer": " الجبس"
  },
  {
    "question": "تمكن محمد رضا بهلوي من الفرار من ايران سنة ؟",
    "answer": " 1979"
  },
  {
    "question": "اول من فاز بلقب بطل العالم بالفورمولا ون ؟",
    "answer": " الان جونز"
  },
  {
    "question": "اول من فاز بالفورمولا ون ؟",
    "answer": " فارينا"
  },
  {
    "question": "كم دولة اشتركت في الالعاب الاولمبية الصيفية بكين 2008 ؟",
    "answer": " 204 "
  },
  {
    "question": "في أي عام ولد الرئيس الامريكي باراك اوباما ؟",
    "answer": " 1961"
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدا الفنان ليوناردو دافنشي رسم لوحته الموناليزا ؟",
    "answer": " 1503"
  },
  {
    "question": "كلمة استاد من اللغة ؟",
    "answer": " الفارسية"
  },
  {
    "question": "كم سنة تحتاج شجرة الفلين من اجل تكوين طبقة فلين واحدة ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "اختراع اللاسلكي ؟",
    "answer": " 1876"
  },
  {
    "question": "الهضاب التي بنيت عليها روما ؟",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "الجزء السادس من طاش ما طاش ؟",
    "answer": "1998"
  },
  {
    "question": "عدد الدول العربية التي تطل على الخليج العربي ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "متى اطلق موقع تويتر ؟",
    "answer": " 2006"
  },
  {
    "question": "في أي عام اغتيل موتالا رئيس نيجيريا ؟",
    "answer": " 1976 "
  },
  {
    "question": "كم ميل مربع مساحة الكويت ؟",
    "answer": " 6880 "
  },
  {
    "question": "طول نهر العاصي ؟",
    "answer": " 570"
  },
  {
    "question": "أي من الدول التالية لا يحدها بحر قزوين ؟",
    "answer": " ارمينيا "
  },
  {
    "question": "أي بلد استضاف اول دورة للالعاب الاولمبية الشتوية ؟",
    "answer": " فرنسا "
  },
  {
    "question": "الوزن الادنى بالغرام لوزن الريشة في لعبة الريشة ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "طول لاعبة السلة مارغو ديدك ؟",
    "answer": " 218 "
  },
  {
    "question": "كم يوم تبلغ فترة حمل انثى الفقمة ؟",
    "answer": "300"
  },
  {
    "question": "تاسس متحف سكة الحجاز ؟",
    "answer": " 1419 "
  },
  {
    "question": "لم يكن مرض الايدز سببا في وفاتها ؟",
    "answer": " لاعب التنس جيمي كونرز "
  },
  {
    "question": "الة صنع الورق ؟",
    "answer": " 1809"
  },
  {
    "question": "متى اعلنت ايران دولة اسلامية ؟",
    "answer": " 1979"
  },
  {
    "question": "عدد درجات السلم لصعود برج ايفل ؟",
    "answer": " 1665"
  },
  {
    "question": "نسبة سكان اوروبا من العالم ؟",
    "answer": " 11 بالمية"
  },
  {
    "question": "كم اغنية لحنها رياض السنباطي لكوكب الشرق أم كلثوم ؟",
    "answer": " 103"
  },
  {
    "question": "أي من الخيارات التالية لا يحدث تغيير مادي ؟",
    "answer": " الغليان "
  },
  {
    "question": "ولد اسامة بن لادن سنة ؟",
    "answer": " 1957"
  },
  {
    "question": "يوجد اعلى جسر في العالم ؟",
    "answer": " الصين "
  },
  {
    "question": "تاسست الاسكندرية سنة ؟",
    "answer": " 323 ق.م "
  },
  {
    "question": "ولد بيل جيتس ؟",
    "answer": " 1955 "
  },
  {
    "question": "لعبة الجودو الحديثة ؟",
    "answer": " 1882"
  },
  {
    "question": "ماذا يسمى الغطاء الميت في الشجرة ؟",
    "answer": " اللحاء "
  },
  {
    "question": "اخر مرة فاز فيها نادي ارسنال ببطولة الدوري ؟",
    "answer": " 2004"
  },
  {
    "question": "كم عدد اجنحة الخنفساء ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "كم زوجا من الاجنحة تمتلك الخنفساء ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "وحيدا في المنزل بطولة ؟",
    "answer": " ماكولاي ماكولكن "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم اطلاق بوابة ياهو ؟",
    "answer": " 1994"
  },
  {
    "question": "اعصار الخفجي ؟",
    "answer": " السعودية 1982 "
  },
  {
    "question": "أحد الايام في الغرب ؟",
    "answer": " كلينت ايستوود "
  },
  {
    "question": "في أي سنة هاجر العالم البرت اينشتاين الى امريكا ؟",
    "answer": " 1933"
  },
  {
    "question": "العدد الكلي الذين كانوا على سفينة التايتنك ؟",
    "answer": " 2224"
  },
  {
    "question": "كم سنتيمتر يساوي اليارد ؟",
    "answer": " 91"
  },
  {
    "question": "جودي فوستر كان عمرها في فيلم سائق التاكسي ؟",
    "answer": " 13 سنة مارتن سكورسيزي "
  },
  {
    "question": "مسلسل هند والدكتور نعمان سنة ؟",
    "answer": " 1984"
  },
  {
    "question": "لم يحصل على جائزة اوسكار عن تمثيله شخص معاق ؟",
    "answer": " راسل كرو "
  },
  {
    "question": "اعلى درجة حرارة في الصحارى الافريقية سنة 2010 ؟",
    "answer": " 58 "
  },
  {
    "question": "الرئيس هاري ترومان هو الرئيس رقم ؟",
    "answer": " 33"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للكلور ؟",
    "answer": " 17 "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ مدة الحمل عند فار المروج ؟",
    "answer": " 21 "
  },
  {
    "question": "عقوبات الحصار وحظر الطيران على ليبيا ؟",
    "answer": " 1992"
  },
  {
    "question": "في أي عام افتتح اول متحف للشمع في العالم ؟",
    "answer": " 1882 "
  },
  {
    "question": "اول موسم لبرنامج ستار اكاديمي ؟",
    "answer": " 2003"
  },
  {
    "question": "اقوى زلزال على النطاق العالمي الذي ضرب تشيلي ؟",
    "answer": " 1960 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت تونس ؟",
    "answer": " 1956 "
  },
  {
    "question": "برنامج سوبر ستار ؟",
    "answer": " 2003"
  },
  {
    "question": "كم مرة يدور المشتري حول محوره اسرع من الارض ؟",
    "answer": " 22 "
  },
  {
    "question": "نشبت الثورة في سوريا ضد فرنسا سنة ؟",
    "answer": " 1925 "
  },
  {
    "question": "اختراع مصباح النيون ؟",
    "answer": " 1902 "
  },
  {
    "question": "كم متر يبلغ ارتفاع شجرة الخشب الأحمر ؟",
    "answer": " 112 "
  },
  {
    "question": "عاد الامير هاري من حرب ؟",
    "answer": " افغانستان"
  },
  {
    "question": "عدد دوائر العرض بالعالم ؟",
    "answer": " 180 "
  },
  {
    "question": "متى حصلت افغانستان على استقلالها ؟",
    "answer": " 1949"
  },
  {
    "question": "اول جريدة في الجزائر ؟",
    "answer": " كوكب افريقيا "
  },
  {
    "question": "اختبار الانسولين على البشر اول مرة ؟",
    "answer": " 1922"
  },
  {
    "question": "من الشخصيات الادبية هي شخصية حقيقية ؟",
    "answer": " ماكبث "
  },
  {
    "question": "متوسط المسافة بين الارض والقمر بالكيلومتر ؟",
    "answer": " 384993"
  },
  {
    "question": "عدد ارجل البيانو الكبير ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "تاسست شركة سيارة مازيراتي ؟",
    "answer": " 1914"
  },
  {
    "question": "في أي سنة قامت الثورة السورية الكبرى ؟",
    "answer": " 1925 "
  },
  {
    "question": "اغتيال الدو مورو ؟",
    "answer": " 1978"
  },
  {
    "question": "لا يظهر على منحوتة جبل رشمور ؟",
    "answer": " فرانكلين روزفلت "
  },
  {
    "question": "انشاء منظمة اليونسكو ؟",
    "answer": " 1946"
  },
  {
    "question": "في أي عام توفي الامير البرت زوج الملكة فكتوريا ؟",
    "answer": " 1861 "
  },
  {
    "question": "كم قبيلة من الهنود الحمر وجد الاسبان ؟",
    "answer": " 50 "
  },
  {
    "question": "تولى زين العابدين بن علي خلفا لابو رقيبة سنة ؟",
    "answer": " 1987"
  },
  {
    "question": "تمكن جون كينيدي من هزيمة نيكسون ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "نسبة الماء الصالح للشرب في العالم ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "بدأت الثورة في الجزائر ؟",
    "answer": " 1954"
  },
  {
    "question": "عدد درجات دان الحزام الاسود في الجودو ؟",
    "answer": " 12"
  },
  {
    "question": "كم دولة في العالم يحكمها نظام ملكي ؟",
    "answer": " 44"
  },
  {
    "question": "كم دقيقة تدوم فترات اللعب الاربعة في كرة الماء ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "متى انشئت محكمة العدل الدولية ؟",
    "answer": " 1945"
  },
  {
    "question": "عدد القنوات السمعية في الأذن ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "اي من الاوبرا التالية لم تلحن من قبل فيردي ؟",
    "answer": " سيفيل باربر"
  },
  {
    "question": "سميرة سعيد جائزة حالة ملل سنة ؟",
    "answer": " 2000"
  },
  {
    "question": "فيلم الحارس اخراج جاكسون سنة ؟",
    "answer": " 1992 "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر صامويل كولت حينما اخترع المسدس ؟",
    "answer": " 21"
  },
  {
    "question": "افتتاح برج خليفة دبي سنة ؟",
    "answer": " 2010"
  },
  {
    "question": "متى عرفت رياضة سباق السيارات سنة ؟",
    "answer": " 1887"
  },
  {
    "question": "كم سنتيمترا يبلغ طول لاعب كرة السلة شاكيل اونيل ؟",
    "answer": " 216"
  },
  {
    "question": "اصل كلمة شاش ؟",
    "answer": " فارسية"
  },
  {
    "question": "كرواتيا تحد أي من الدول ؟",
    "answer": " صربيا "
  },
  {
    "question": "الدولة الاولى في انتاج السيارات وبناء السفن ؟",
    "answer": " "
  },
  {
    "question": "اين عقدت الالعاب الاولمبية الصيفية 1992 ؟",
    "answer": " برشلونة "
  },
  {
    "question": "طائر الطنان جناحه في الثانية ؟",
    "answer": " 55"
  },
  {
    "question": "الاتحاد العربي لكرة القدم ؟",
    "answer": " 1974"
  },
  {
    "question": "وي ار دا شامبيون ؟",
    "answer": " كوين "
  },
  {
    "question": "مجموع الارجل والايدي الفيتروفي ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "ظهر باباي سنة ؟",
    "answer": " 1929"
  },
  {
    "question": "عدد مرات فوز ايطاليا بكاس العالم ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "النسبة المئوية للماء في قنديل البحر ؟",
    "answer": " 95"
  },
  {
    "question": "عدد جوانب بلورة الكريستال ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر جولييت حينما وقعت في حب روميو ؟",
    "answer": " 13"
  },
  {
    "question": "الرسوم المتحركة الاسد والملك؟",
    "answer": "1994"
  },
  {
    "question": "في اي قرن قتل الطاعون ما يصل الى نصف سكان اوروبا ؟",
    "answer": " 14 سنة 1347 "
  },
  {
    "question": "عدد الأفلام السينمائية التي شارك فيها فريد الأطرش وكان بطلها ؟",
    "answer": " 31"
  },
  {
    "question": "ارتفاع السد العالي ؟",
    "answer": " 111 "
  },
  {
    "question": "العدد الذري للفضة ؟",
    "answer": " 47"
  },
  {
    "question": "كم عاما دام الاستعمار الفرنسي لتونس ؟",
    "answer": " 75 "
  },
  {
    "question": "متى عرض مسلسل كيد النسا 2 ؟",
    "answer": " 2012"
  },
  {
    "question": "كم زوجا من الاعصاب في العمود الفقري ؟",
    "answer": " 31"
  },
  {
    "question": "اول مجلة سعودية صدرت في عهد الملك عبد العزيز ؟",
    "answer": " الاصلاح "
  },
  {
    "question": "تاسس مجلس التعاون الخليجي سنة ؟",
    "answer": " 1981"
  },
  {
    "question": "فرق السن بين ليوناردو دافنشي ومايكل انجلو ؟",
    "answer": " 23 سنة "
  },
  {
    "question": "نجمة القرن عام 2000 ؟",
    "answer": " فاتن حمامة"
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم اطلاق فيس بوك ؟",
    "answer": " 2004 "
  },
  {
    "question": "من هو بطل كاس العالم للسيدات 1991 ؟",
    "answer": " امريكا"
  },
  {
    "question": "توفي الملحن محمد السنباطي ؟",
    "answer": "1981"
  },
  {
    "question": "مدة الشوط في لعبة الهوكي ؟",
    "answer": " 20"
  },
  {
    "question": "رياضة تسلق الجبال ؟",
    "answer": " 1854 "
  },
  {
    "question": "اول بطولة كاس عالم للسيدات ؟",
    "answer": " 1991 "
  },
  {
    "question": "في أي عام قامت الثورة الصناعية في اوروبا ؟",
    "answer": " 1750 "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر جان دارك ؟",
    "answer": " 19 سنة "
  },
  {
    "question": "توفي توفيق الحكيم ؟",
    "answer": "1987"
  },
  {
    "question": "في أي سنة نشأت دولة نيوزيلندا ؟",
    "answer": " 1854"
  },
  {
    "question": "كم دولة تقع في قارة امريكا الوسطى والبحر الكاريبي ؟",
    "answer": " 18 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم استخدام الدبابات في العمليات القتالية لأول مرة ؟",
    "answer": " 1916 "
  },
  {
    "question": "عدد سكان مدينة القاهرة 2006 ؟",
    "answer": " 7 مليون "
  },
  {
    "question": "براد بيت اصبح عمره 40 سنة ؟",
    "answer": " 2003"
  },
  {
    "question": "في أي عام تم ضم مايكل جوردان الى الدوري الامريكي للمحترفين لاول مرة ؟",
    "answer": " 1984"
  },
  {
    "question": "عدد ساعات كوكب زحل ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "متى اخترعت الدبابة ؟",
    "answer": " 1914 "
  },
  {
    "question": "اخفاء جواهر التاج ؟",
    "answer": " في علبة في البحيرة "
  },
  {
    "question": "كم تبلغ ساعات اليوم الواحد في زحل ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "احرز بها مايكل جوردان لقب ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "كم نهر يلتقي ليكون شط العرب ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "لحن الحياة في اليابان اول مرة ؟",
    "answer": " 1991"
  },
  {
    "question": "اعلى درجة حرارة يمكن ان يتحملها جسم الانسان ؟",
    "answer": " 110"
  },
  {
    "question": "كم يوما ارضيا يعادل النهار على سطح القمر ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "اول مجلة نسائية في الوطن العربي ؟",
    "answer": " مجلة المرأة "
  },
  {
    "question": "أي من اشجار الفاكهة تزهر ابكر ؟",
    "answer": " اللوز "
  },
  {
    "question": "اول ازمة في ارتفاع سعر النفط سنة ؟",
    "answer": " 1973"
  },
  {
    "question": "دولتان انضمتا لحلف شمال الاطلسي سنة 1952 ؟",
    "answer": " تركيا واليونان"
  },
  {
    "question": "عدد العضلات المستقلة التي تمتلكها الجرادة ؟",
    "answer": " 900 "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر كوكب الشرق ام كلثوم عندما فارقت الحياة ؟",
    "answer": " 76 "
  },
  {
    "question": "مكوك الفضاء كولومبيا اول مرة ؟",
    "answer": " 1981"
  },
  {
    "question": "في أي عام حصل اللاعب السعودي ياسر القحطاني على جائزة افضل لاعب في اسيا ؟",
    "answer": " 2007 "
  },
  {
    "question": "الاسمنت ؟",
    "answer": " 1824"
  },
  {
    "question": "اختراع الة الخياطة سنة ؟",
    "answer": " 1790"
  },
  {
    "question": "في أي قرن اخترع اول بيانو ؟",
    "answer": " القرن 17"
  },
  {
    "question": "متى تاسست جامعة الازهر ؟",
    "answer": " 970 "
  },
  {
    "question": "بيجو 406 ؟",
    "answer": " 1995"
  },
  {
    "question": "بيجو 206 ؟",
    "answer": " 1998"
  },
  {
    "question": "طول حوض السباحة في الاولمبياد ؟",
    "answer": " 50 "
  },
  {
    "question": "التيارات البحرية التالية تيار دافئ ؟",
    "answer": " الاستوائي المعاكس "
  },
  {
    "question": "في أي عام كانت بطولة اسيا التي لم يشترك فيها أي دولة عربية ؟",
    "answer": " 1964"
  },
  {
    "question": "طول المضمار في العاب القوى ؟",
    "answer": " 400 "
  },
  {
    "question": "متى توفي الملحن والمطرب المصري محمد عبد الوهاب ؟",
    "answer": " 1991 1902 – 1991 "
  },
  {
    "question": "قاعدة لوغاريتم الطبيعية ؟",
    "answer": " ليونارد اويلر"
  },
  {
    "question": "قام محمد علي كلاي بتغيير اسمه سنة ؟",
    "answer": " 1964"
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ طول حلبة التنس ؟",
    "answer": " 24 "
  },
  {
    "question": "انشاء الجدول الدوري ؟",
    "answer": " 1869 مندليف"
  },
  {
    "question": "عدد الأوقات العالمية الرسمية في أمريكا ؟",
    "answer": " 9"
  },
  {
    "question": "في أي عام اصبحت جامايكا دولة مستقلة ؟",
    "answer": " 1962 "
  },
  {
    "question": "توفي فيكتور هوجو ؟",
    "answer": " 1802 1885"
  },
  {
    "question": "أي من الاحداث التالية وقعت في 9 اغسطس 1945 ؟",
    "answer": "قصف ناجازاكي "
  },
  {
    "question": "كم مثلث متساوي الاضلاع في الثماني ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "كم عدد اسنان الارنب ؟",
    "answer": " 28 "
  },
  {
    "question": "الموطن الأصلي لطائر الايمو ؟",
    "answer": " استراليا"
  },
  {
    "question": "ارتفاع الشبكة في تنس الطاولة ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "في أي سنة وقع اسوا زلزال في هاييتي ؟",
    "answer": " 2010"
  },
  {
    "question": "اكبر فندق مصنوع من الثلج يقع في ؟",
    "answer": " السويد "
  },
  {
    "question": "أي من التالي هو الاطول ؟",
    "answer": " قناة السويس "
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول التي تحد المملكة العربية السعودية ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "اول صحيفة ظهرت في السودان ؟",
    "answer": " السودان"
  },
  {
    "question": "من اطلق على اسمهان هذا الاسم ؟",
    "answer": " داوود حسني "
  },
  {
    "question": "اول صلاة بالجامع الازهر هجريا ؟",
    "answer": " 261 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترع التلسكوب ؟",
    "answer": " 1608 "
  },
  {
    "question": "العدد الاصغر الذي يتكون من ثلاث منازل ويقبل القسمة على 12 ؟",
    "answer": " 108 "
  },
  {
    "question": "في أي فصل بدأت الحرب العالمية الاولى ؟",
    "answer": " الصيف"
  },
  {
    "question": "اكتشاف النفط في البحرين ؟",
    "answer": " 1932 "
  },
  {
    "question": "قبر الملك توت عنخ امون ؟",
    "answer": " 1922"
  },
  {
    "question": "كم عاما استغرق بناء هرم خوفو ؟",
    "answer": " 20"
  },
  {
    "question": "كم يوما في السنة سنة الازتك ؟",
    "answer": " 240 "
  },
  {
    "question": "اكبرة نسبة مئوية من الاراضي الساحلية ؟",
    "answer": " هاواي "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ طول ملعب كرة اليد ؟",
    "answer": " 40 "
  },
  {
    "question": "العدد الذري للبوتاسيوم ؟",
    "answer": " 19 "
  },
  {
    "question": "تحرير سجناء اوشفيتز ؟",
    "answer": " 1944"
  },
  {
    "question": "عدد عازفي فرقة الاوركسترا التي اسسها زيد ديراني ؟",
    "answer": " 40 "
  },
  {
    "question": "استقلت نيجيريا سنة ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "كم مثلث متساوي الاضلاع يوجد في الشكل الثماني ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "في أي سنة دخلت كلمة الغرو الموسيقى الكلاسيكية ؟",
    "answer": " 1596"
  },
  {
    "question": "قام يوري غاغارين بالدوران حول الارض سنة ؟",
    "answer": " 1961"
  },
  {
    "question": "اكتشف كولمبوس غرينادا سنة ؟",
    "answer": " 1498"
  },
  {
    "question": "تاسست مدينة بغداد ؟",
    "answer": " 762"
  },
  {
    "question": "فيلم معركة الجزائر انتاج سنة ؟",
    "answer": " 1966"
  },
  {
    "question": "انتخاب امين الحسيني مفتيا للقدس ؟",
    "answer": " 1921"
  },
  {
    "question": "عمرو دياب البوم وياه ورلد ميوزك ؟",
    "answer": " 2009 "
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء كان معاصرا لولفجانج موتسارت ؟",
    "answer": " هايدن "
  },
  {
    "question": "جسر البوابة لونه ؟",
    "answer": " برتقالي "
  },
  {
    "question": "عدد الدول الافريقية التي لها حدود مع بحيرة فيكتوريا ؟",
    "answer": " 3 فكتوريا"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت ايطاليا ؟",
    "answer": " 1861"
  },
  {
    "question": "ما هي اكبر غابات العالم ؟",
    "answer": " غابات تايجا "
  },
  {
    "question": "قصر الشمسية المربع ؟",
    "answer": " الرياض "
  },
  {
    "question": "بطولة كرة المضرب اول مرة فيدرير ؟",
    "answer": " 2004"
  },
  {
    "question": "كرة المضرب ترجع للقرن ؟",
    "answer": " 11"
  },
  {
    "question": "كان عمر موتسارت حينما الف سيمفونيته الاولى ؟",
    "answer": " 8 سنوات "
  },
  {
    "question": "عدد المراحل التي يمر بها القمر ؟",
    "answer": " 9 "
  },
  {
    "question": "المدة التي تحتاجها الطيور لتبديل ريشها ؟",
    "answer": " سنة "
  },
  {
    "question": "عدد الحويصلات الهوائية في الرئتين ؟",
    "answer": " 375"
  },
  {
    "question": "ولدت شاكيرا سنة ؟",
    "answer": " 1977"
  },
  {
    "question": "لم يكن معاصرا للاخرين ؟",
    "answer": " جاليلو جاليلي "
  },
  {
    "question": "في أي سنة قبل الميلاد عرف المصريون القدامى لعبة كرة القدم ؟",
    "answer": " 300 "
  },
  {
    "question": "عدد الذين تولوا منصب امانة الجامعة العربية حتى عام 2004 ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "لون القميص الذي يلبس من قائد التصنيف في فرنسا ؟",
    "answer": " اصفر"
  },
  {
    "question": "على كم جائزة اوسكار حصل تشارلي تشابلن ؟",
    "answer": " 0 "
  },
  {
    "question": "عدد الجنيات في مسرحية حلم ليلة صيف ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "كم طابقا في مبنى برج العرب ؟",
    "answer": " 60"
  },
  {
    "question": "عدد سكان اليابان سنة 2005 ؟",
    "answer": " 127 "
  },
  {
    "question": "أي من الانهار التالية لا يحمل اسم البلد الذي يعبر به ؟",
    "answer": " النيل "
  },
  {
    "question": "عدد الالقاب التي احرزها مايكل شوماخر في مسيرته الرياضية ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "احرز مايكل شوماخر بطل السيارات لاول مرة ؟",
    "answer": " 1994 "
  },
  {
    "question": "في اي سنة تم عرض فيلم عطر امراة اخراج مارتن برست لاول مرة ؟",
    "answer": " 1992 "
  },
  {
    "question": "اختراع الايبود سنة ؟",
    "answer": " 2001"
  },
  {
    "question": "أي من هذه الشواطئ يقع في البرازيل ؟",
    "answer": " كوبا كابانا "
  },
  {
    "question": "جنسية الهداف في كاس العالم 1950 ؟",
    "answer": " برازيلي "
  },
  {
    "question": "عدد اللغات الرسمية المستخدمة في الأمم المتحدة ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "عدد اللغات الرسمية في الهند ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "لوحة الموناليزا القرن ؟",
    "answer": " 16"
  },
  {
    "question": "كم كيلوجرام في القنطار ؟",
    "answer": " 100"
  },
  {
    "question": "في أي قرن صدرت البطاطس لأوروبا لاول مرة ؟",
    "answer": " 16 "
  },
  {
    "question": "انهاء الحرب الباردة ؟",
    "answer": " 1992"
  },
  {
    "question": "عدد اللاعبين في فريق كرة الطائرة ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "الابجدية الروتوسية؟",
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "قام ادولف هتلر بترشيح نفسه ؟",
    "answer": " 1932"
  },
  {
    "question": "عدد أعضاء مجلس الجيداي في حرب النجوم ؟",
    "answer": " 12"
  },
  {
    "question": "سيسيل نواك ؟",
    "answer": " فرنسي "
  },
  {
    "question": "عدد لاعبي كرة الطائرة الشاطئية ؟",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "تدمير اسطول الارمادا ؟",
    "answer": "1588"
  },
  {
    "question": "أصل كلمة سيجارة ؟",
    "answer": " فارسي "
  },
  {
    "question": "عدد الحروف الكمبودية ؟",
    "answer": "72"
  },
  {
    "question": "نوبل للسلام 1990 لجهوده لتقليل حدة التوتر ؟",
    "answer": " غورباتشوف"
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء الفنانين ولد اولا ؟",
    "answer": " كاندسكي "
  },
  {
    "question": "فيلم سوبرمان 1978 من بطولة ؟",
    "answer": " كريستوفر ريف "
  },
  {
    "question": "عدد النجوم التي تكون مجموعة الدب الاكبر ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز دييغو مردونا ببطولة كاس العالم ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "كم يبلغ عدد عظام الطفل الوليد ؟",
    "answer": " 350"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي يحدها البحر الأسود ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "فيلم والت ديزني بيتر بان ؟",
    "answer": " 1953"
  },
  {
    "question": "لويس السادس عشر الخيانة سنة ؟",
    "answer": " 1793"
  },
  {
    "question": "في أي مرتبة تعد البرازيل وفقا لحجم مساحة اليابسة ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "عدد الحلقات المتشابكة في شعار اودي ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "كم جراما تزن كرة الطائرة للرجال ؟",
    "answer": " 425"
  },
  {
    "question": "اين تصدر صحيفة منفستو ؟",
    "answer": " ايطاليا "
  },
  {
    "question": "تستورد جبنة الموزاريلا من ؟",
    "answer": " ايطاليا "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي تغطيها منطقة جبال الألب ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "مؤسس اديداس ؟",
    "answer": " ادولف داسلر "
  },
  {
    "question": "عرفت لعبة الجولف ؟",
    "answer": " 1457"
  },
  {
    "question": "ما هو عدد المواضيع التي تعالجها الإلياذة ؟",
    "answer": " 24"
  },
  {
    "question": "اغتيل ضياء الرحمن ؟",
    "answer": " 1981"
  },
  {
    "question": "استقلت السودان ؟",
    "answer": " 1956"
  },
  {
    "question": "محمد الدرة استشهد سنة ؟",
    "answer": " 2000"
  },
  {
    "question": "متى اخترع التلفاز ؟",
    "answer": " 1927"
  },
  {
    "question": "في أي عام استقلت السويد ؟",
    "answer": " 1809"
  },
  {
    "question": "كم عدد الأوقات العالمية لدى الصين ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "عدد اجزاء مسلسل غشمشم ؟",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "عدد الأفلام التي اشتركت بها الفنانة لبنى عبد العزيز ؟",
    "answer": " 18 "
  },
  {
    "question": "عدد الغدد العرقية تحت الجسم ؟",
    "answer": " 3 مليون خلية"
  },
  {
    "question": "ماذا ترى في يد تمثال الاوسكار ؟",
    "answer": " سيف"
  },
  {
    "question": "كم سنتيمتر يمكن ان يعلو برج ايفل بسبب التمدد الحراري في فصل الصيف ؟",
    "answer": " 18 "
  },
  {
    "question": "في اي سنة فازت مادونها بأول جائزة جرامي ؟",
    "answer": " 1992"
  },
  {
    "question": "روبي ويليامز تذاكر بقيمة 6.1 مليون دولار سنة ؟",
    "answer": " 2006"
  },
  {
    "question": "عدد الوان علم جمهورية جنوب افريقيا ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "ولد جاستن تيمبرليك سنة ؟",
    "answer": " 1981"
  },
  {
    "question": "الثورة العربية ضد العثمانيين ؟",
    "answer": "1916"
  },
  {
    "question": "تاسس الاتحاد الدولي لالعاب القوى ؟",
    "answer": " 1912"
  },
  {
    "question": "عاش دراكولا في القرن الـ ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "كم مرة تزوجت الممثلة اليزابيث تايلور ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة توفيت اليزابيث تايلور ؟",
    "answer": " 2011"
  },
  {
    "question": "بالمقارنة مع الارض ؟",
    "answer": " اكبر بكثير من الارض الكسوف الخسوف "
  },
  {
    "question": "متى صدر العدد الأول من مجلة ماجد ؟",
    "answer": " 1979 "
  },
  {
    "question": "انتصر نابليون على المماليك سنة ؟",
    "answer": " 1798"
  },
  {
    "question": "كم اسم للبحر المتوسط ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر شكسبير عندما تزوج ؟",
    "answer": " 18"
  },
  {
    "question": "في أي عام نشبت الثورة السورية ضد فرنسا ؟",
    "answer": " 1925"
  },
  {
    "question": "فنون الدفاع عن النفس الايكيدو ؟",
    "answer": " اليابان"
  },
  {
    "question": "معركة العلمين في مصر ؟",
    "answer": " 1942"
  },
  {
    "question": "من كم قبيلة كان يتكون مجتمع اسبرطة في اليونان القديمة ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "متى تم استخدام الأنسولين على البشر لأول مرة ؟",
    "answer": " 1922"
  },
  {
    "question": "عدد الخلايا العصبية ؟",
    "answer": " 14 مليار"
  },
  {
    "question": "في أي عام تاسس الاتحاد العالمي للارصاد الجوية ؟",
    "answer": " 1950 "
  },
  {
    "question": "عدد الخلايا العصبية مقاسة بالبليون ؟",
    "answer": " 28 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة ظهر فيلم شريك لاول مرة ؟",
    "answer": " 2001"
  },
  {
    "question": "أطول تمثال حجر منحوت لبوذا في الصين ؟",
    "answer": " 71"
  },
  {
    "question": "مقر فريق كرة القدم فينورد ؟",
    "answer": " روتردام "
  },
  {
    "question": "اي ممثل حصل على اوسكار بقيامه تمثيل دور معاق ؟",
    "answer": " راسل كرو "
  },
  {
    "question": "ولد راسل كرو سنة ؟",
    "answer": " 1964"
  },
  {
    "question": "درجة غليان الرصاص ؟",
    "answer": " 1749"
  },
  {
    "question": "عطر اللوز يستخرج من ؟",
    "answer": " بذوره"
  },
  {
    "question": "ليس من اقزام فيلم بياض الثلج ؟",
    "answer": " كانغا "
  },
  {
    "question": "أي من الدول لديها اعلى ارتفاع على مستوى سطح البحر ؟",
    "answer": " سويسرا "
  },
  {
    "question": "تقع واشنطن على خط عرض ؟",
    "answer": " 39"
  },
  {
    "question": "كم درجة يمكن للبومة ان تدير راسها ؟",
    "answer": " 270"
  },
  {
    "question": "اول صحيفة عربية صدرت في ايطاليا ؟",
    "answer": " الخلافة "
  },
  {
    "question": "في اي سنة توفي شكسبير ؟",
    "answer": " 1616"
  },
  {
    "question": "الاقرب الى خط الاستواء ؟",
    "answer": " باناما "
  },
  {
    "question": "فيلم ساندريلا من شركة والت ديزني سنة ؟",
    "answer": " 1950"
  },
  {
    "question": "كم عدد رغبات علاء الدين التي حققها له علي بابا ؟",
    "answer": " 0"
  },
  {
    "question": "ولد مايكل جاكسون سنة ؟",
    "answer": " 1958 كان عمره عندما توفي 50 "
  },
  {
    "question": "تولى جعفر نميري رئاسة السودان بعد انقلاب سنة ؟",
    "answer": " 1969"
  },
  {
    "question": "كم عدد الاعراس التي تقام في مسرحية شكسبير ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول التي تملك حدود مع تركمانستان ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "عدد الافلام التي مثلتها السيدة فيروز ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "عدد الألوان في علم ويلز ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "ظهر فايروس مايكل انجلو سنة ؟",
    "answer": " 1991 "
  },
  {
    "question": "كم اصبعا للقط ؟",
    "answer": " 18"
  },
  {
    "question": "دار اوبرا سيدني ؟",
    "answer": " 1973"
  },
  {
    "question": "كم كيلو متر يعادل الفرسخ ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "في أي الفية قبل الميلاد ظهرت اول عربة بعجلات ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "العالم الذي ادخل الارقام الهندية ؟",
    "answer": " الكندي"
  },
  {
    "question": "في أي عام غنت نجوى كرم مع الفنان وديع الصافي اغنية وكبرنا ؟",
    "answer": " 2003 "
  },
  {
    "question": "الرابطة الوطنية لكرة السلة الامريكية للسيدات ؟",
    "answer": " 1997"
  },
  {
    "question": "بول مكارتني ، جورج هاريسون ، رينغو ستار من الرابع ؟",
    "answer": " جون لينون"
  },
  {
    "question": "اين مات المصور الفوتوغراف روبرت كابا ؟",
    "answer": " فيتنام "
  },
  {
    "question": "عدد المضائق والممرات التي يشرف عليها الوطن العربي ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "اذا كان واحد فقط من اصل 600 ليس كذابا ، كم عدد الذين لم يكذبوا ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "في اي عام تاسست استوديوهات كولومبيا ؟",
    "answer": " 1919"
  },
  {
    "question": "نجيب محفوظ اصدر ثرثرة فوق النيل سنة ؟",
    "answer": " 1966"
  },
  {
    "question": "متى ولد اللاعب كريستيانو رونالدو ؟",
    "answer": " 1985"
  },
  {
    "question": "الحد الاقصى لعدد ركاب طائرة الكونكورد ؟",
    "answer": " 128 "
  },
  {
    "question": "غاليليو اكتشاف اقمار المشتري سنة ؟",
    "answer": " 1610 "
  },
  {
    "question": "كم عدد طبقات جلد الانسان ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "عدد مسرحيات شكسبير التي تظهر بها الأشباح ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "تزرع القرفة في الأراضي ؟",
    "answer": " الرملية"
  },
  {
    "question": "ارتفاع شلال نياغرا ؟",
    "answer": " 54 "
  },
  {
    "question": "نسبة الماء في الخضروات ؟",
    "answer": " 70"
  },
  {
    "question": "في أي عام تم تاسيس نادي برشلونة الاسباني ؟",
    "answer": " 1899 "
  },
  {
    "question": "اعلى معدل للذكاء حسب موسوعة غينيس ؟",
    "answer": " 228 "
  },
  {
    "question": "من كم اقليم يتألف سطح الاردن ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "اكبر محطة للطاقة الكهرومائية ؟",
    "answer": " جورجس الصين "
  },
  {
    "question": "لاي دولة تنتمي وكالة الاسوشيتدبرس ؟",
    "answer": " امريكا "
  },
  {
    "question": "اسعد ضيعة ضايعة ؟",
    "answer": " نضال سيجري "
  },
  {
    "question": "في أي سنة توحد شرق وغرب المانيا ؟",
    "answer": " 1990 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي تقع على البحر الأحمر ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "متى بدات الحملة الالمانية على الاراضي السوفيتية ؟",
    "answer": " 1941 "
  },
  {
    "question": "عدد الاوتار في الغيتار الكلاسيكي ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "عدد السكان في الارض واحد مليار ؟",
    "answer": " 1802 "
  },
  {
    "question": "كم عاما استغرق بناء الهرم الأكبر خوفو ؟",
    "answer": " 20 سنة "
  },
  {
    "question": "لاي نوع من الالات الموسيقية تنتمي التوبا ؟",
    "answer": " الة موسيقية نفخية نحاسية"
  },
  {
    "question": "عدد بلدان العالم التي تحتوي على كلمة غينيا في اسمها ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "عدد أفلام جيمس بوند التي ظهر فيها روجر مور ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "لم يفز بجائزة نوبل ؟",
    "answer": " جورج اورويل"
  },
  {
    "question": "لم يفز بجائزة نوبل ؟",
    "answer": " جورج لويس "
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز نادي يوفنتوس الايطالي لكرة القدم بدوري الابطال ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "عدد اللغات التي تبث فيها بي بي سي ؟",
    "answer": " 40 "
  },
  {
    "question": "اطلاق خط السكة الحديدية لمترو دبي ؟",
    "answer": " 2009"
  },
  {
    "question": "ما هو البلد الاول في العالم في انتاج البترول ؟",
    "answer": " المملكة العربية السعودية "
  },
  {
    "question": "كم غرام يبلغ وزن غدة البنكرياس ؟",
    "answer": " 70 "
  },
  {
    "question": "اول مرة صوت تشارلي تشابلن في فيلم ؟",
    "answer": " مودرن تايمز "
  },
  {
    "question": "عدد الحدائق الوطنية في روسيا؟",
    "answer": " 41"
  },
  {
    "question": "كم سنة دامت سنين الجفاف التي مروا بها الفراعنة وادت الى المجاعة والحرب ؟",
    "answer": " 50 "
  },
  {
    "question": "عدد المدن التي تحمل اسم القاهرة ؟",
    "answer": " 18 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول التي تعتبر اللغة اللاتينية لغة رسمية ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "عدد انياب الانسان البالغ ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "كم نهرا مقدسا في الهند ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "متى تاسست منظمة الدعوة الاسلامية ؟",
    "answer": " 1990 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اغتيل اولف بالما رئيس السويد ؟",
    "answer": " 1986"
  },
  {
    "question": "عاصمة الشمال في العالم ؟",
    "answer": " ايسلندا "
  },
  {
    "question": "استخدمت بريطانيا البصمات كدليل على الجرائم لاول مرة ؟",
    "answer": " 1902"
  },
  {
    "question": "كلب دنجو ؟",
    "answer": " استراليا"
  },
  {
    "question": "أي من التالي لم يكن عضوا مؤسسا في حلف شمال الاطلسي ؟",
    "answer": " اسبانيا "
  },
  {
    "question": "عدد ألوان علم الهند ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "لقياس الجهد والشحن الكهربائي ؟",
    "answer": " الكترومتر "
  },
  {
    "question": "أين يوجد العظم الوجني ؟",
    "answer": " الرأس "
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز لانس ارمسترونغ بسباق فرنسا ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت اسبانيا ؟",
    "answer": " 1492"
  },
  {
    "question": "كم زوجا من الاجنحة تمتلك الخنفساء الصغيرة ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "اكبر عدد من الدبابات سنة 1944 ؟",
    "answer": " الاتحاد السوفييتي"
  },
  {
    "question": "عدد الحيوانات على شعار العائلة المالكة البريطانية ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "في أي سنة تاسس صندوق النقد الدولي ؟",
    "answer": " 1945"
  },
  {
    "question": "ما هي أول دولة هزمت اليابان في الكاراتية ؟",
    "answer": " بريطانيا "
  },
  {
    "question": "جورج جودهارت علاج تقويم العمود الفقري ؟",
    "answer": " 1964"
  },
  {
    "question": "عدد الصحف اليومية الأمريكية ؟",
    "answer": " 1700 "
  },
  {
    "question": "اول من كتب تاريخ الصحافة ؟",
    "answer": " هنري غلياردو"
  },
  {
    "question": "متى تاسس حلف وارسو ؟",
    "answer": " 1955"
  },
  {
    "question": "قام ناجي العلي برسم حنظلة لاول مرة ؟",
    "answer": " 1969"
  },
  {
    "question": "متى ولد ناجي العلي ؟",
    "answer": " 1937 "
  },
  {
    "question": "المدينة التي يعيش فيها باتمان ؟",
    "answer": " جوثام "
  },
  {
    "question": "أي مركز تحتل اليابان في صناعة السيارات في العالم ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "في اي سنة انطلقت شركة الانتاج الفني العربي روتانا ؟",
    "answer": " 1985"
  },
  {
    "question": "بماذا كانت تقاس الهيبة في بلاط لويس الرابع عشر ؟",
    "answer": " ارتفاع الكرسي "
  },
  {
    "question": "عدد البلدان الأفريقية التي يمر بها خط الاستواء ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "خلال اي سلالة بني سور الصين ؟",
    "answer": " كين"
  },
  {
    "question": "ضد أي مرض اكتشف لويس باستور اللقاح العلاجي ؟",
    "answer": " داء الكلب"
  },
  {
    "question": "اختراع موقد الغاز ؟",
    "answer": " 1855"
  },
  {
    "question": "عدد كريات الدم الحمراء مقاسة بالمليار ؟",
    "answer": " 20 "
  },
  {
    "question": "عدد سيمفونيات موتسارت ؟",
    "answer": " 41"
  },
  {
    "question": "متى استقلت جنوب افريقيا ؟",
    "answer": " 1910"
  },
  {
    "question": "ماذا يفصل ايرلندا عن بريطانيا ؟",
    "answer": " البحر الايرلندي"
  },
  {
    "question": "صحيفة الفايننشال تايمز ؟",
    "answer": " بريطانية "
  },
  {
    "question": "استعمل الاسبرين كدواء اول مرة سنة ؟",
    "answer": " 1899"
  },
  {
    "question": "الى كم دقيقة دامت عدد أطول مباراة لكرة التنس للسيدات استراليا 2011 ؟",
    "answer": " 284"
  },
  {
    "question": "اطول مباراة تنس ويمبلدون 2011 ؟",
    "answer": " 11 ساعة"
  },
  {
    "question": "عدد الاوتار في الجيتار الكلاسيكي ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "شخصية رابعة العدوية 1963 ؟",
    "answer": " نبيلة عبيد "
  },
  {
    "question": "الحد الأدنى لسن الزواج في الصين ؟",
    "answer": " 22"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للزئبق ؟",
    "answer": " 80 "
  },
  {
    "question": "الانهيار المالي 1998 ؟",
    "answer": " روسيا "
  },
  {
    "question": "متى انشئت عصبة الامم ؟",
    "answer": " 1902"
  },
  {
    "question": "الرئيس توماس جيفرسون هو ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "بكم وتر يفوق الجيتار الكلاسيكي ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "بفارق كم يوم فاز الاتحاد السوفيتي في الصعود الى القمر ؟",
    "answer": " 23 "
  },
  {
    "question": "على كم جائزة اوسكار حصل فيلم الرقص مع الذئاب ؟",
    "answer": " 7 كيفن كوستنر"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع المكسيك ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "كل كم سنة تعقد بطولة كرة السلة العالمية ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "الحرب الأهلية الاسبانية ؟",
    "answer": " 1936"
  },
  {
    "question": "كم سنة يعيش العصفور ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "كم اغنية غناها العندليب عبد الحليم حافظ ؟",
    "answer": " 250"
  },
  {
    "question": "كم عدد الوان علم الهند ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "ظهر مشروب كوكاكولا اول مرة سنة ؟",
    "answer": " 1955"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت السعودية ؟",
    "answer": " 1932"
  },
  {
    "question": "تاسست فرقة موسيقى الروك كوين ؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "كم مرة يدور القمر حول الشمس في السنة الواحدة ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "متى ظهرت المطبعة سنة ؟",
    "answer": " 1436"
  },
  {
    "question": "أي الفيتامنيات التالية لا يذوب في الماء ؟",
    "answer": " أ "
  },
  {
    "question": "سكوبي دو سنة ؟",
    "answer": " 1969"
  },
  {
    "question": "طول مايكل جوردان ؟",
    "answer": " 198 سم "
  },
  {
    "question": "فيلم موعد غرام سنة ؟",
    "answer": " 1956 فاتن حمامة"
  },
  {
    "question": "عدد اوتار الة التشيلو ؟",
    "answer": " اربعة "
  },
  {
    "question": "اكبر عدد من المحطات الإذاعية ؟",
    "answer": " امريكا "
  },
  {
    "question": "عدد الاشخاص الذين ماتوا في روميو وجوليت ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "البلد الذي يشتهر بالكعك ؟",
    "answer": " انجلترا"
  },
  {
    "question": "متى دخلت الولايات المتحدة الحرب العالمية الاولى ؟",
    "answer": " 1917"
  },
  {
    "question": "متى بدا الارسال المنتظم للتلفزيون المصري ؟",
    "answer": " 1960 "
  },
  {
    "question": "اول صحيفة في الشرق الاوسط اهتمت بالتجارة ؟",
    "answer": " الجنينة "
  },
  {
    "question": "كم يوما تستغرق مسابقات العشاري ؟",
    "answer": " يومين"
  },
  {
    "question": "نسبة طول عظمة الساق بالنسبة للجسم ؟",
    "answer": " 27 "
  },
  {
    "question": "اول صحيفة ظهرت في المغرب ؟",
    "answer": " المغرب"
  },
  {
    "question": "مخترع الهاتف النقال ؟",
    "answer": " مارتن كوبر"
  },
  {
    "question": "مسلسل اهل الغرام انتاج سنة ؟",
    "answer": " 2006"
  },
  {
    "question": "في أي سنة وقعت اتفاقية قطر وايران ؟",
    "answer": " 2010"
  },
  {
    "question": "اليوم الذي لا يحبه غارفيلد ؟",
    "answer": " الاثنين"
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز فريق ماكلارين ببطولة الفورمولا ون ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "مارست المراة الفرنسية حق الانتخاب سنة ؟",
    "answer": " 1945"
  },
  {
    "question": "أي نوع من الحيوانات هو غارفيلد ؟",
    "answer": " قط "
  },
  {
    "question": "الاتحاد الدولي للسيارات ؟",
    "answer": " 1979 "
  },
  {
    "question": "كم عاما دام النظام الملكي في مصر ؟",
    "answer": " 30 "
  },
  {
    "question": "في أي عام متوقع وصول المركبة نيوهورايزون الى بلوتو ؟",
    "answer": " 2015 "
  },
  {
    "question": "في أي من القارات التالية يكون للنينيو تاثير اكبر ؟",
    "answer": " امريكا "
  },
  {
    "question": "اليوم العالمي للكتاب ووفاة سيرفانتس وشكسبير ؟",
    "answer": " 23 ابريل"
  },
  {
    "question": "استقلت المغرب سنة ؟",
    "answer": " 1956"
  },
  {
    "question": "أي من الاختراعات التالية اقدم ؟",
    "answer": " المغناطيس الكهربي "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم شفاء اول مريض باستعمال البنسلين لاول مرة ؟",
    "answer": " 1942"
  },
  {
    "question": "أي من التالي ليس من طراز فولسفاغن ؟",
    "answer": " فابيا"
  },
  {
    "question": "لاي قارة ينتمي حيوان الغوريلا ؟",
    "answer": " افريقيا"
  },
  {
    "question": "المسلسل السوري عصي الدمع بطولة سلاف فواخرجي ؟",
    "answer": " 2005 "
  },
  {
    "question": "النسبة التي تحملها النطفة المنوية من جينات الاب ؟",
    "answer": " 50 "
  },
  {
    "question": "اول من كتب رواية مخيفة ؟",
    "answer": " هوراس والبول"
  },
  {
    "question": "اكتشف رذرفورد البروتون سنة ؟",
    "answer": " 1919"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر سعاد حسني حينما توفيت ؟",
    "answer": " 58"
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء الممثلين عاش لفترة أطول ؟",
    "answer": " مارلين مونرو "
  },
  {
    "question": "الهوكي في الاولمبياد ؟",
    "answer": " 1908"
  },
  {
    "question": "الرئيس جيرالد فورد ؟",
    "answer": " 38"
  },
  {
    "question": "استخدام الفحص بالموجات فوق الصوتية سنة ؟",
    "answer": " 1958"
  },
  {
    "question": "في أي سنة قام الكسندر فلمنج باكتشاف البنسلين ؟",
    "answer": " 1928 "
  },
  {
    "question": "اغتيال رئيس اليمن الشمالي ابراهيم الحمدي ؟",
    "answer": " 1977"
  },
  {
    "question": "توم سوير ؟",
    "answer": " لورا بيكر "
  },
  {
    "question": "أي من الدول الشرق اوسطية تضم أكبر تعداد سكاني ؟",
    "answer": " العراق"
  },
  {
    "question": "بعد كم ساعة يحتاج المولود للغذاء ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "جهاز منظم لضربات القلب ؟",
    "answer": " 1958"
  },
  {
    "question": "احد فنون القتال في اليابان ؟",
    "answer": " كندو"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي يحدها البحر الأحمر ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "فرق السن بين ليوناردو دافنشي ومايكل انجلو عندما كان كلاهما حيا ؟",
    "answer": " 23"
  },
  {
    "question": "عدد الفصول في اوبرا دون جيوفاني لموتسارت ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "لا يعيش في الغابات المطرية ؟",
    "answer": " الشيتا"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر لاعب التنس بوريس بيكر حينما احرز اول نصر له ؟",
    "answer": " 17"
  },
  {
    "question": "استقلت اندونيسيا ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "كم عدد أفراد عائلة ونيس ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "أي من هذه الرقصات من اصل ايطالي ؟",
    "answer": " بادوفانا "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسست فرقة البيتلز ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "أي شعب من شعوب الدول التالية لم يشارك في الحرب العالمية الثانية ؟",
    "answer": " باكستان "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم انتاج فيلم الأسد الملك ؟",
    "answer": " 1994"
  },
  {
    "question": "في أي عام صدر البوم الهوى سلطان لجورج وسوف؟",
    "answer": "1984"
  },
  {
    "question": "في أي سنة ولد العالم الكيميائي مندليف ؟",
    "answer": " 1834"
  },
  {
    "question": "كم مليونا يبلغ عدد سكان روما ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "كم عدد أبناء وليم شكسبير ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "اغنية توبة ؟",
    "answer": " 1955"
  },
  {
    "question": "من الذي بنى قناة السويس ؟",
    "answer": " الحكومة المصرية"
  },
  {
    "question": "كم قيراط في اكبر ماسة كولينان ؟",
    "answer": " 3106"
  },
  {
    "question": "عدد الدول الغير عربية التي لها حدود مع العراق ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "الطبيب الاغريقي ؟",
    "answer": " جالينوس"
  },
  {
    "question": "اعلنت موريتانيا استقلالها ؟",
    "answer": " 1960 "
  },
  {
    "question": "اطلاق نظام ويندوز اكس بي ؟",
    "answer": " 2001"
  },
  {
    "question": "ويندوز 7 ؟",
    "answer": " 2009 "
  },
  {
    "question": "جنسية متسابق السيارات كيمي رايكونن ؟",
    "answer": " فنلندي "
  },
  {
    "question": "أي من الاختراعات التالية هو الاحدث ؟",
    "answer": " النيون :: ديورالومين "
  },
  {
    "question": "عدد انواع كريات الدم البيضاء ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "واحدة من الرياضات جزء من الخماسي الحديث ؟",
    "answer": " الرماية"
  },
  {
    "question": "في أي عام اطلقت سيارة فيات بونتو لاول مرة ؟",
    "answer": " 1993 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت كوريا الجنوبية ؟",
    "answer": " 1948"
  },
  {
    "question": "قطر حفرة الجولف ؟",
    "answer": " 108 "
  },
  {
    "question": "عدد المحافظات في الجزائر ؟",
    "answer": " 48"
  },
  {
    "question": "عدد درجات الطول في الخط الزمني الواحد ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي تشترك بحدودها مع الأردن ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "عدد جولات رياضة الملاكمة في الاولمبياد ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "متى انطلقت اولى سباقات الفورمولا واحد ؟",
    "answer": " 1950 "
  },
  {
    "question": "نحت رودين منحوتته الشهيرة المفكر ؟",
    "answer": " 1902 "
  },
  {
    "question": "تغيير اسم بلاد فارس الى ايران في القرن ؟",
    "answer": " 20"
  },
  {
    "question": "عدد البلدان التي تمر بها جبال الانديز ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "عدد النجوم في علم النرويج ؟",
    "answer": " 0"
  },
  {
    "question": "كم مترا مكعبا هناك في 100 هيكتوليتر ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "فيلم العراب الجزء الثالث ؟",
    "answer": " 1990"
  },
  {
    "question": "كم سنة يستغرق نضوج شجرة جوز الهند ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "حتى أي عام ظلت ايران تسمى فارس ؟",
    "answer": " 1925 "
  },
  {
    "question": "عدد الفرق في الدوري الأمريكي للمحترفين لكرة السلة سنة 1996 ؟",
    "answer": " 29 "
  },
  {
    "question": "عدد الفرق التي احرزت الدوري الامريكي في التسعينات ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "كم ساعة تستغرق الحرباء من الوقت لتغيير جلدها ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "يعود بالدم من الجسم الى القلب ؟",
    "answer": " الاوردة "
  },
  {
    "question": "في أي عام قبل الميلاد انتهى عصر الفراعنة ؟",
    "answer": " 332 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي شاركت في الحرب العالمية الثانية ؟",
    "answer": " 104"
  },
  {
    "question": "ارتفاع جبل فوجي ؟",
    "answer": " 3776"
  },
  {
    "question": "عدد البحار التي تحد المملكة العربية السعودية ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "المعرض العالمي في باريس والذي وضع الحجر الاساس لبناء برج ايفل ؟",
    "answer": " 1889"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع البرازيل ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "في أي سنة كتاب النبي لجبران خليل جبران ؟",
    "answer": " 1923"
  },
  {
    "question": "المدينة التي تعتبر مشرق الشمس عند اليونان ؟",
    "answer": " اسطنبول "
  },
  {
    "question": "درجة انصهار الزنك ؟",
    "answer": " 420"
  },
  {
    "question": "الدرجة المئوية لانصهار مادة الزنك ؟",
    "answer": " 420"
  },
  {
    "question": "في أي عام بدا رالف شوماخر مسيرته الرياضية في سباقات الفورمولا ؟",
    "answer": " 1997"
  },
  {
    "question": "شكل الارض حسب نظرية ارسطو ؟",
    "answer": " كروية "
  },
  {
    "question": "اصبحت استراليا دولة فيدرالية سنة ؟",
    "answer": " 1901 "
  },
  {
    "question": "اول بطولة لسباق سيارات الفورمولا ؟",
    "answer": " 1950 "
  },
  {
    "question": "لا يسيطر عليه النصف الايسر من الدماغ ؟",
    "answer": " الخيال "
  },
  {
    "question": "عدد الكواكب التي لها حلقات ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "في أي سنة غزا القائد المغولي هولاكو بغداد ؟",
    "answer": " 1258"
  },
  {
    "question": "عدد السيدات اللواتي تنافسن في فورمولا 1 2010 ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "اسماعيل يس في الجيش انتاج سنة ؟",
    "answer": " 1955"
  },
  {
    "question": "في أي سنة فازت مادونا بأول جائزة جرامي ؟",
    "answer": " 1992 "
  },
  {
    "question": "متى ولد الكاتب الفرنسي سيرانو برجراك ؟",
    "answer": " 1619"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع رومانيا ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "احد هذه الأعضاء لا يمكن زرعها ؟",
    "answer": " الطحال "
  },
  {
    "question": "عدد مرات فوز مصر بكأس افريقيا ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترعت الهيلوكبتر ؟",
    "answer": " 1939 "
  },
  {
    "question": "اختراع شيفرة الباركود ؟",
    "answer": " 1952"
  },
  {
    "question": "كم دولة لها حدود مع كندا ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "اسم السجين الذي هرب في في فيلم هاري بوتر ؟",
    "answer": " سيرياس "
  },
  {
    "question": "في أي عام صدر البوم وحدن للسيدة فيروز اول مرة ؟",
    "answer": " 1979 "
  },
  {
    "question": "من هو الذي التهم اولاده ؟",
    "answer": " كرونوس "
  },
  {
    "question": "ماذا اصبح فريق مترو ستارز ؟",
    "answer": " ريد بول "
  },
  {
    "question": "كم عدد حكام الكويت ال الصباح منذ صباح الأول ؟",
    "answer": " 15 "
  },
  {
    "question": "كم قلبا للسمك الذهبي ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "ما هي المدة التي لا وقت لها ؟",
    "answer": " الحقبة"
  },
  {
    "question": "اول بطولة لكاس العالم للشباب ؟",
    "answer": " 1977"
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم اغتيال اللبناني كمال جنبلاط ؟",
    "answer": " 1977"
  },
  {
    "question": "عدد اولاد الملحن الشهير باخ ؟",
    "answer": " 20"
  },
  {
    "question": "اغنية بلاك اور وايت ؟",
    "answer": " 1991"
  },
  {
    "question": "كلمة ركس باللاتينية ؟",
    "answer": " ملك"
  },
  {
    "question": "الى اين نفي الزعيم المصري سعد زغلول في المرة الثانية ؟",
    "answer": " سيشل "
  },
  {
    "question": "كم كيلو غرام تستطيع عضلة الفك تحمله ؟",
    "answer": " 120 "
  },
  {
    "question": "الفائز ببطولة العالم لسباق الفورمولا 2009 ؟",
    "answer": " جونسون "
  },
  {
    "question": "متى بدا الارسال المنتظم للتلفزيون المصري؟",
    "answer": "1964"
  },
  {
    "question": "في أي عام استقلت رواندا عن بلجيكا؟",
    "answer": "1962"
  },
  {
    "question": "في أي سنة صدر الكتاب الأخضر ؟",
    "answer": " 1975"
  },
  {
    "question": "الاقرب الى مركز الارض ؟",
    "answer": " الميزوسفير"
  },
  {
    "question": "اميستاد ، الخلاص من شاوشناك ؟",
    "answer": " مورغان فريمان "
  },
  {
    "question": "توفيت أم كلثوم سنة ؟",
    "answer": " 1975"
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترعت الالة الحاسبة ؟",
    "answer": " 1832"
  },
  {
    "question": "تاسس وارنر بروس ؟",
    "answer": " 1918"
  },
  {
    "question": "اللعبة الاكثر شعبية في انجلترا ؟",
    "answer": " الركبي"
  },
  {
    "question": "متى اصبحت البطاقة الصفراء والحمراء كرة القدم ؟",
    "answer": " 1970 "
  },
  {
    "question": "أين تأسست أول جامعة أوروبية ؟",
    "answer": " بولونيا"
  },
  {
    "question": "في عام تم اطلاق موقع يوتيوب ؟",
    "answer": " 2005"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود فاصلة مع البيرو ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تاسيس الحرس السويسري ؟",
    "answer": " 1400 "
  },
  {
    "question": "عدد ذرات الكربون في جزيء الجلوكوز ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "في أي سنة ولد رونالدو البرازيلي ؟",
    "answer": " 1976"
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم بناء حائط برلين ؟",
    "answer": " 1961 "
  },
  {
    "question": "في أي عام وقع اول هجوم كاميكاز جوي ؟",
    "answer": " 1944 "
  },
  {
    "question": "ما اسم المعبد في مدينة هايو ؟",
    "answer": " رمسيس "
  },
  {
    "question": "أي من المدن التالية استضافت دورة الالعاب الاولمبية لمرة واحدة ؟",
    "answer": " برلين "
  },
  {
    "question": "كم من القواطع لدى الإنسان البالغ ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "عدد المرات التي يحدث فيها الاعتدال المناخي ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "عدد الاقاليم التي تملك سيادتها ملكة المملكة المتحدة البريطانية ؟",
    "answer": " 17 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ انخفاض البحر الميت عن الأرض ؟",
    "answer": " 424 "
  },
  {
    "question": "استقلت تركيا سنة ؟",
    "answer": " 1923"
  },
  {
    "question": "في أي عام ميلادي فتح المسلمون الأندلس ؟",
    "answer": " 711 "
  },
  {
    "question": "بلغ عدد الدول المتوصلة لاتفاق بشان المناخ في عام 2001 ؟",
    "answer": " 178 "
  },
  {
    "question": "عدد أفراد طاقم بارجة بسمارك ؟",
    "answer": " 115"
  },
  {
    "question": "كم ملايين من الناس يعيشون في موسكو وفقا لتعداد السكان 2010 ؟",
    "answer": " 12 "
  },
  {
    "question": "اكتشف ان الكون اخد في التوسع ؟",
    "answer": " ادوين هابل "
  },
  {
    "question": "جنسية ثاني اطول رجل في العالم ؟",
    "answer": " عراقي "
  },
  {
    "question": "دورة الالعاب الاولمبية الشتوية 1984 ؟",
    "answer": " سراييفو "
  },
  {
    "question": "جنسية مؤسس وكالة الانباء رويترز ؟",
    "answer": " الماني !!"
  },
  {
    "question": "رئيس كوبا قبل كاسترو ؟",
    "answer": " فولجنسيو باتيستا "
  },
  {
    "question": "الفريق الذي اخرج الارجنتين من بطولة كاس العالم 1934 ؟",
    "answer": " السويد "
  },
  {
    "question": "الكلب ذي الرأسين ؟",
    "answer": " اورثوس "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تشكلت الفرقة البريطانية كوين لموسيقى الروك اند رول كوين ؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "اكبر عدد من الاهداف احرزها بيليه في لعبة واحدة ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "اهل الراية ؟",
    "answer": " 2009"
  },
  {
    "question": "انتخاب باراك اوباما رئيس للولايات المتحدة ؟",
    "answer": " 2008"
  },
  {
    "question": "اوبرا الفلوت السحري ؟",
    "answer": " موتسارت "
  },
  {
    "question": "ميزان الحرارة الزئبقي ؟",
    "answer": " فهرنهايت "
  },
  {
    "question": "ملحة اغنية قارئة الفنجان ؟",
    "answer": "محمد الموجي"
  },
  {
    "question": "كم طولة السمكة الباسطة بالسم ؟",
    "answer": "8 "
  },
  {
    "question": "مؤلف كتاب الجزية؟",
    "answer": "الشافعي"
  },
  {
    "question": "في اعام استقلت الدومينكان عن اسبانيا ؟",
    "answer": "1844"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت البرتغال ؟",
    "answer": " 1910"
  },
  {
    "question": "اخر البوم غنائي للفرقة قبل تفكك فرقة البيتلز ؟",
    "answer": " 1970"
  },
  {
    "question": "صحيفة حرييت ؟",
    "answer": " تركيا "
  },
  {
    "question": "عدد المرات التي استضافت بها لندن الاولمبياد الصيفية ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "كم يبلغ طول جزيرة كوبا ؟",
    "answer": " 1199"
  },
  {
    "question": "على كم جائزة اوسكار حصل فيلم مليون دولار بيبي ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "عدد السنوات التي استغرقت بناء امباير ستيت في نيويورك ؟",
    "answer": " 41"
  },
  {
    "question": "اول رحلة منطاد دون توقف 1999 استمرت ؟",
    "answer": " 20 يوم "
  },
  {
    "question": "الأرض الموعودة في الديانة الراستافارية ؟",
    "answer": " أثيوبيا "
  },
  {
    "question": "عن أي مجال تم منح ماري كوري جائزة نوبل سنة 1903م ؟",
    "answer": " الفيزياء"
  },
  {
    "question": "ارتفاع برج القاهرة ؟",
    "answer": " 187"
  },
  {
    "question": "في أي سنة كتب لويس كارول قصة اليس في بلاد العجائب ؟",
    "answer": " 1865"
  },
  {
    "question": "متى صدر قرار مجلس الثورة في مصر بحل الأحزاب ؟",
    "answer": " 1953"
  },
  {
    "question": "أخف وزن في لعبة الملاكمة ؟",
    "answer": " 48 كجم "
  },
  {
    "question": "قامت سلطة الاحتلال الانجليزي بعزل الخديوي عباس حلمي سنة ؟",
    "answer": " 1914"
  },
  {
    "question": "أي ولاية امريكية تقع في اقصى الجنوب ؟",
    "answer": " اركنساس"
  },
  {
    "question": "ولد محمد علي باشا ؟",
    "answer": " 1769"
  },
  {
    "question": "عدد مفاتيح البيانو ؟",
    "answer": " 88"
  },
  {
    "question": "احد افراد العائلة المالكة اطلق عليه النار مرتين ؟",
    "answer": " تشارلز امير ويلز "
  },
  {
    "question": "اول جريدة عربية احتفلت بيوبيلها الفضي ؟",
    "answer": " حديقة الاخبار "
  },
  {
    "question": "عدد المرات التي احرزت فيها صربيا لقب كاس الامم الاوروبية ؟",
    "answer": " 0"
  },
  {
    "question": "كم يوم يوجد في الشهر حسب معتقدات حضارة المايا ؟",
    "answer": " 20 "
  },
  {
    "question": "في أي عام نال العالم روبرت باراني جائزة نوبل في الطب ؟",
    "answer": " 1914 "
  },
  {
    "question": "اين ولد لاعب كرة القدم فريدي ادو ؟",
    "answer": " غانا "
  },
  {
    "question": "تم السماح لحارس المرمى بامساك الكرة بيديه ؟",
    "answer": " 1897"
  },
  {
    "question": "عدد اجنحة الذبابة ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "عدد الوان علم تركيا ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "اول صحيفة قانونية ؟",
    "answer": " القانون "
  },
  {
    "question": "أي من الغازات التالية ليس عديم اللون ؟",
    "answer": " الكلور "
  },
  {
    "question": "هنري مورغان حرق بنما ؟",
    "answer": " 1671"
  },
  {
    "question": "قام الكسندر فلمنج باكتشاف الانسولين ؟",
    "answer": " 1918 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترع البيانو ؟",
    "answer": " 1709"
  },
  {
    "question": "طول روبرت؟",
    "answer": " 272"
  },
  {
    "question": "محمد صبحي مع لبلبة ؟",
    "answer": " الشيطانة التي احبتني"
  },
  {
    "question": "توفي عالم الفيزياء لنز ؟",
    "answer": "1865"
  },
  {
    "question": "ولدت هيلين كيلر ؟",
    "answer": "1880"
  },
  {
    "question": "ترتيب ليندون جونسون في رؤساء امريكا ؟",
    "answer": " 36 "
  },
  {
    "question": "كم الف ميل يبلغ بعد القمر عن الارض ؟",
    "answer": " 120 "
  },
  {
    "question": "انتاج فيلم الحرافيش سنة ؟",
    "answer": " 1986"
  },
  {
    "question": "اول جهاز سوني ووكمان ؟",
    "answer": " 1979"
  },
  {
    "question": "أي من التالي تم استئناسه اولا في جنوب شرق اسيا ؟",
    "answer": " الدجاج"
  },
  {
    "question": "كم تستغرق رحلة الدم ؟",
    "answer": " 18 ثانية"
  },
  {
    "question": "بول ايرليخ ؟",
    "answer": " 1854"
  },
  {
    "question": "اكتشف فرديناند ماجلان الفلبين ؟",
    "answer": " 1521"
  },
  {
    "question": "في أي عام اكتشفت جرثومة التيفوئيد ؟",
    "answer": " 1881 "
  },
  {
    "question": "سيارة السلامة في الفورمولا ون ؟",
    "answer": " 1973"
  },
  {
    "question": "عدد الصبغيات الموجودة في الحيوان المنوي ؟",
    "answer": " 23"
  },
  {
    "question": "أي غدة توجد اسفل الحنجرة ؟",
    "answer": " الدرقية "
  },
  {
    "question": "عدد كواكب النظام الشمسي التي لها قمر واحد على الأقل ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "تاسست شركة ابل سنة ؟",
    "answer": " 1976"
  },
  {
    "question": "الحد الادنى لعدد جولات سباق الدراجات في فرنسا ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "عدد الالعاب الرياضية الممارسة حاليا ؟",
    "answer": " 66"
  },
  {
    "question": "ترتيب مدغشقر من حيث المساحة على العالم ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "درجة حرارة سطح الشمس ؟",
    "answer": " 6000 "
  },
  {
    "question": "فاز العراق ببطولة العالم العسكرية لكرة القدم ؟",
    "answer": " 1972"
  },
  {
    "question": "عدد الليترات في الديسيمتر المكعب ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "الديسيليتر المكعب ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "من كم طبقة يتألف الغلاف الجوي ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "كم مرة احرز ايرتون سينا ، اريتون سينا بطولة الفورمولا ون ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "أي من المغنيين ليس اعمى ؟",
    "answer": " ليونارد كوهن "
  },
  {
    "question": "بياض الثلج والأ السبعة انتاج سنة ؟",
    "answer": " 1937"
  },
  {
    "question": "روبرت بريشنغ وادلو طوله ؟",
    "answer": " 272 سم "
  },
  {
    "question": "العدد الذري للكربون ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "فرانسيس دريك الى رتبة فارس من الملكة اليزابيث الاولى سنة ؟",
    "answer": " 1528"
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ طول صومعة مسجد الحسن ذات الفانوس ؟",
    "answer": " 200 متر "
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأت المرحلة الأولى من الثورة الفرنسية ؟",
    "answer": " 1789 "
  },
  {
    "question": "سرعة انتقال اشارات الالم ؟",
    "answer": " 330 كم "
  },
  {
    "question": "عدد محافظات جمهورية ايران الاسلامية ؟",
    "answer": " 31 "
  },
  {
    "question": "اشارة البدء في بناء السد العالي ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "اسماعيل يس ، ماري منيب ، تحية كاريوكا ، تحية كريوكا ، 1951 ؟",
    "answer": " حماتي قنبلة ذرية"
  },
  {
    "question": "كم دقيقة مدة الشوط في لعبة الهوكي على الجليد ؟",
    "answer": " 20"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر سعاد حسني عندما توفيت ؟",
    "answer": " 58 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت مصر ؟",
    "answer": " 1956 "
  },
  {
    "question": "عدد العرب الحاصلين على جائزة نوبل ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقال الرئيس الروسي بوريس يلتسين ؟",
    "answer": " 1999"
  },
  {
    "question": "في أي سنة دخلت ايطاليا الحرب العالمية الأولى ؟",
    "answer": " 1915"
  },
  {
    "question": "كم من مدن اليابان يفوق عدد السكان فيها مليون ؟",
    "answer": " 12"
  },
  {
    "question": "في أي سنة اصبحت اليزابيث الاولى ملكة بريطانيا ؟",
    "answer": " 1558 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الدبابيس على تاج تمثال الحرية ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "استقلت بلغاريا ؟",
    "answer": " 1908"
  },
  {
    "question": "كم بحرا يحد السعودية من الغرب فقط ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "لم يمثل في فيلم شيكاغو ؟",
    "answer": " جوني ديب "
  },
  {
    "question": "اسماعيل ياسين في الطيران ؟",
    "answer": " 1959"
  },
  {
    "question": "كم ميلا يبلغ طول نهر النيل ؟",
    "answer": " 4132"
  },
  {
    "question": "عدد الاناشيد الوطنية التي ليس لها كلمات ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "اول دار لصناعة السفن ؟",
    "answer": " عكا "
  },
  {
    "question": "متى احتل الايطاليون ليبيا ؟",
    "answer": " 1911"
  },
  {
    "question": "فرقة سبايس الالبوم ؟",
    "answer": " 1997"
  },
  {
    "question": "عدد المفاصل في جسم الانسان ؟",
    "answer": " 360 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ عدد الدول الاسيوية المستقلة ؟",
    "answer": " 48 "
  },
  {
    "question": "عدد الفقرات القطنية في نهاية العمود الفقري ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "كم دولة عربية تطل على البحر الابيض المتوسط ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "اول من استعمل الكحل ؟",
    "answer": " الفراعنة "
  },
  {
    "question": "كم دولة عربية اسيوية تطل على البحر المتوسط ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "استمر حكم الملك فاروق لمصر ؟",
    "answer": " 16 سنة توفي سنة 1965 "
  },
  {
    "question": "مارات سافين فاز ببطولات ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تاسست اول شركة لصناعة الافلام المصرية ؟",
    "answer": " 1917"
  },
  {
    "question": "اغيتال محمد علي رجائي سنة ؟",
    "answer": " 1981 "
  },
  {
    "question": "عائلة الحاج متولي انتاج سنة ؟",
    "answer": " 2001"
  },
  {
    "question": "استطاع الصرب انهاء الوجود العثماني ؟",
    "answer": " 1912"
  },
  {
    "question": "في أي عام بدأت الحرب الكورية ؟",
    "answer": " 1950"
  },
  {
    "question": "اضيق مساحة في جبل طارق ؟",
    "answer": " 14 "
  },
  {
    "question": "أي من الدول التالية لديها اكبر الاراضي مساحة ؟",
    "answer": " اوكرانيا ، السويد النرويج"
  },
  {
    "question": "اطول كلمة في اللغة الفرنسية ؟",
    "answer": " 25 حرف"
  },
  {
    "question": "عدد البطولات الكبرى التي شارك فيها بيت سامبراس ؟",
    "answer": " 18"
  },
  {
    "question": "عدد البطولات الفردية بيت سامبراس ؟",
    "answer": " 21 "
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز بيت سامبراس في الولايات المتحدة ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "عدد رواد الفضاء السوفييت الذين هبطوا على سطح القمر ؟",
    "answer": " 0"
  },
  {
    "question": "كم فيلم سينمائي مثلث فيه كوكب الشرق ام كلثوم ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "عمر ام كلثوم عندما بدأت الغناء ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "أي من التالي ليس برمز كيميائي ؟",
    "answer": " T "
  },
  {
    "question": "بدايات الدولة الفاطمية ؟",
    "answer": " المغرب"
  },
  {
    "question": "لم يلعب دور جيمس بوند ؟",
    "answer": " جورج كلوني "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر نابليون عندما تمت ترقيته الى رتبة عميد ؟",
    "answer": " 24"
  },
  {
    "question": "ارسل امراة هندية بدلا منه الى حفل الاوسكار ؟",
    "answer": " مارلون براندو "
  },
  {
    "question": "عدد منازل القمر ؟",
    "answer": " 28 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت جزر القمر ؟",
    "answer": " 1975"
  },
  {
    "question": "سامي يوسف البوم المعلم ؟",
    "answer": " 2003"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للذهب ؟",
    "answer": " 79 "
  },
  {
    "question": "اكبر قاعة مسرح في العالم ؟",
    "answer": " الصين"
  },
  {
    "question": "عدد الادوار التي اداها ادي مورفي في البروفيسور المتهور ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "ما هو عدد المقاطعات الفرنسية ؟",
    "answer": " 27"
  },
  {
    "question": "طريقة لويس برايل للكتابة ؟",
    "answer": " 1825"
  },
  {
    "question": "كم يوم تبلغ مدة الحمل عند الخنزير الهندي ؟",
    "answer": " 68 "
  },
  {
    "question": "البطاقة الصفراء والبطاقة الحمراء في كرة القدم ؟",
    "answer": " 1970"
  },
  {
    "question": "البرازيل من حيث المساحة تعد ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "سرعة الفيل بالكيلومتر ؟",
    "answer": " 40"
  },
  {
    "question": "درجة حرارة باطن الشمس ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "22 ابريل ؟",
    "answer": " يوم الارض"
  },
  {
    "question": "في أي عام تم انشاء الرايخ الثالث ، فترة سيطرة النازية على المانيا ؟",
    "answer": " 1933"
  },
  {
    "question": "والت ديزني يبتكر شخصية ميكي ماوس ؟",
    "answer": " 1928"
  },
  {
    "question": "اغتيال رئيس وزراء ايران محمد جواد باهنر ؟",
    "answer": " 1981 "
  },
  {
    "question": "عدد اوتار الة القانون ؟",
    "answer": " 78"
  },
  {
    "question": "النسبة المئوية التي تنتجها الطحالب من الاكسجين ؟",
    "answer": " 90"
  },
  {
    "question": "طول قناة السويس ؟",
    "answer": " 162 كيلومتر"
  },
  {
    "question": "اليزابيث الثانية عرش بريطانيا سنة ؟",
    "answer": " 1953"
  },
  {
    "question": "اليزابيث الاولى عرش بريطانيا ؟",
    "answer": " 1553"
  },
  {
    "question": "أي من الشخصيات ليس قزم ؟",
    "answer": " كانغا"
  },
  {
    "question": "زراعة اول قلب صناعي ؟",
    "answer": " 1969"
  },
  {
    "question": "عدد الاسنان الضاحكة لدى الانسان البالغ ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "كم مليار بلغ عدد سكان القارة اسيا في 2010 ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "عدد السنوات التي نامتها الجميلة النائمة ؟",
    "answer": " 100"
  },
  {
    "question": "عند أي درجة تحت الصفر تتجمد المياه المالحة ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة وصل الملاح البرتغالي فاسكو دا غاما الى الهند عن طريق البحر ؟",
    "answer": " 1498 "
  },
  {
    "question": "كم ميل يبلغ عرض البحر الاحمر ؟",
    "answer": " 221 "
  },
  {
    "question": "العمر الافتراضي للقمر الصناعي ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "في أي ساعة بدات حرب 6 اكتوبر المجيدة ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "الدولة التي كانت نيجيريا مستعمرة لها عام 1914 م؟",
    "answer": " انجلترا "
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترعت البطارية الكهربية ؟",
    "answer": " 1800"
  },
  {
    "question": "أي من التالي هو الاطول ؟",
    "answer": " ساحل استراليا"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للذهب ؟",
    "answer": " 79"
  },
  {
    "question": "عدد الاربطة التي تربط العظام في جسم الانسان ؟",
    "answer": " 230 "
  },
  {
    "question": "عدد المقاطع التي تتالف منها السوناتا اليابانية المسماة بـ هيكو ؟",
    "answer": " 17"
  },
  {
    "question": "اصل كلمة كشكول ؟",
    "answer": " فارسية "
  },
  {
    "question": "في أي سنة ولد الفنان بوب مارلي ؟",
    "answer": " 1945"
  },
  {
    "question": "عدد الاهداف التي سجلها دييجو مارادونا في نهائيات كاس العالم 1986م ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي يمر بها خط جرينتش ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "سن الرشد في اليابان ؟",
    "answer": " 20 "
  },
  {
    "question": "في اي سنة تم اكتشاف جزيرة غرينادا عن طريق كولمبوس ؟",
    "answer": " 1498 "
  },
  {
    "question": "تتويج الملك فاروق سنة ؟",
    "answer": " 1936"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر نابليون عندما توفي ؟",
    "answer": " 51"
  },
  {
    "question": "عدد سلاحف النينجا ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "تتويج الملك اليزابيث الثانية ملكة بريطانيا ؟",
    "answer": " 1953 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الاضراس للانسان ؟",
    "answer": " 12 "
  },
  {
    "question": "اغتيل بشير الجميل سنة ؟",
    "answer": " 1982"
  },
  {
    "question": "الدولة الاسلامية المصدرة للمطاط ؟",
    "answer": " اندونيسيا "
  },
  {
    "question": "في أي عام انهى سائق الفورمولا ون قبل ان يعود عام 2010 ؟",
    "answer": " 2006 "
  },
  {
    "question": "عدد الحواف الخارجية للمثمن ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "ما هي القوة التي اعتقد البابليون بان كهنتهم يمتلكونها ؟",
    "answer": " التنبؤ بالمستقبل"
  },
  {
    "question": "في أي عام تاسس الكونجرس الامريكي ؟",
    "answer": " 1789"
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم اطلاق مجموعة اديداس للملابس الرياضية ؟",
    "answer": " 1949"
  },
  {
    "question": "عدد النجوم في علم استراليا ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "متى تاسست شركة اديداس ؟",
    "answer": " 1924 "
  },
  {
    "question": "الناقة التي تلد ويموت صغيرها ؟",
    "answer": " السلوب "
  },
  {
    "question": "ما هى المدينه التى كانت مركز للالماس فى العالم القديم ؟",
    "answer": " غولكوندا "
  },
  {
    "question": "البلد الذي كان مستعمرا للموزمبيق سنة 1914 ؟",
    "answer": " البرتغال "
  },
  {
    "question": "اقدم من عمل بسكك البريد ؟",
    "answer": " هشام بن عبد الملك"
  },
  {
    "question": "ارتفاع المرمى في لعبة كرة الماء ؟",
    "answer": " 90 "
  },
  {
    "question": "عرض فيلم الكرتون والت ديزني بامبي ؟",
    "answer": " 1942"
  },
  {
    "question": "لم يكن متسابقا ؟",
    "answer": " فلانتينو روسي "
  },
  {
    "question": "العدد الأقصى للسباحين في السباحة المتزامنة ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "اول كلمات متقاطعة ؟",
    "answer": " 1875"
  },
  {
    "question": "روبن هود امير اللصوص ؟",
    "answer": " كيفن كوستنر "
  },
  {
    "question": "كم مرة يزيد قطر الشمس عن الكرة الارضية ؟",
    "answer": " 109"
  },
  {
    "question": "عدد بحار الأرض التي سميت بأسماء ألوان ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "اسماعيل يس في الجيش ؟",
    "answer": " 1955 "
  },
  {
    "question": "أي المدن التالية استضافت دورة الالعاب الاوليمبية الصيفية لمرة واحدة فقط ؟",
    "answer": " برلين"
  },
  {
    "question": "الكمية التي يضخها القلب يوميا من الدم ؟",
    "answer": " 250 الف لتر"
  },
  {
    "question": "متى تولى الرئيس عمر البشير الحكم بعد قيادته ثورة الانقاذ ؟",
    "answer": " 1989"
  },
  {
    "question": "كاس دافيز للتنس سنة ؟",
    "answer": " 1900"
  },
  {
    "question": "من كم يوم كان يتالف الاسبوع ايام مصر الفرعونية ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "كم عدد أهداف بيليه مع المنتخب الوطني ؟",
    "answer": " 77 "
  },
  {
    "question": "كم سنة تعيش ملكة النحل ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "النتيجة اذا ضاعفت النظير الضربي ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "كم عدد الولايات في الهند ؟",
    "answer": " 28"
  },
  {
    "question": "كم كيلومترا تبلغ مساحة الاراضي الفاصلة بين الصين وماليزيا ؟",
    "answer": " 0 "
  },
  {
    "question": "ارتفاع الهرم ؟",
    "answer": " 40 طابق "
  },
  {
    "question": "طول قطر الشمس ؟",
    "answer": " 14"
  },
  {
    "question": "في أي بلد من العصر الحالي تقع مدينة برماغون ؟",
    "answer": " تركيا "
  },
  {
    "question": "السوق الاوربية الموحدة سنة ؟",
    "answer": " 1993 "
  },
  {
    "question": "السوق الاوروبية المشتركة ؟",
    "answer": " 1957"
  },
  {
    "question": "مم صنع درع الجنود الرومان ؟",
    "answer": " اشرطة الحديد "
  },
  {
    "question": "عدد اقمار كوكب عطارد ؟",
    "answer": " 0"
  },
  {
    "question": "اقدم حضارة على وجه الارض ؟",
    "answer": " السومرية "
  },
  {
    "question": "عدد اقمار كواكب المجموعة الشمسية ؟",
    "answer": " 166"
  },
  {
    "question": "عدد الدول في شبه الجزيرة العربية ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "عرض حلبة ملعب كرة الطائرة ؟",
    "answer": " 9 متر "
  },
  {
    "question": "كم شكلا تم تحديده للاشعاع الكهرومغناطيسي ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "عدد الأفلام التي مثلتها فيروز ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "كم عدد زعانف الفقمة ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "عدد البطاقات التي تعطى لكل لاعب في لعبة اونو ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "دورة الالعاب الاولمبية الشتوية 1952م ؟",
    "answer": " اوسلو "
  },
  {
    "question": "عدد قارات العالم القديم ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "متى انشئت ساعة بيج بن ؟",
    "answer": " 1859"
  },
  {
    "question": "كم سنة يعيش الفيل ؟",
    "answer": " 70"
  },
  {
    "question": "كم عام دام حكم الامبراطورية العثمانية ؟",
    "answer": " 624"
  },
  {
    "question": "كم زوج من الكروموسومات في القط ؟",
    "answer": " 19 زوج 38 كروموسوم"
  },
  {
    "question": "على كم حرف تحتوي الابجدية التي اكتشفت في اوغاريت ؟",
    "answer": " 30"
  },
  {
    "question": "كم من المدن تدعي انها مسقط راس هوميروس ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "اعلى معدل انبعاث سنوي من ثاني اكسيد الكربون ؟",
    "answer": " الصين "
  },
  {
    "question": "متى تم افتتاح اول محطة اذاعية في المملكة العربية السعودية ؟",
    "answer": " 1949"
  },
  {
    "question": "عدد جوائز الاكاديمي فيلم افاتار ؟",
    "answer": " 9 "
  },
  {
    "question": "السكرتير الاول للحزب الشيوعي ؟",
    "answer": " نيكيتا خروتشوف "
  },
  {
    "question": "عدد الاقاليم الموجودة في الوطن العربي ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "في أي سنة نالت دولة قطر استقلالها عن الدولة العثمانية ؟",
    "answer": " 1913"
  },
  {
    "question": "كم يوما جلس الناجون في مسلسل لوست ؟",
    "answer": " 40 "
  },
  {
    "question": "مجموع مخالب القط ؟",
    "answer": " 18"
  },
  {
    "question": "محافظات سوريا ؟",
    "answer": "14"
  },
  {
    "question": "مدة حمل القط ؟",
    "answer": "63 يوم"
  },
  {
    "question": "رياضة الجمباز ؟",
    "answer": " 1776"
  },
  {
    "question": "العضو في حزب العمل الذي انتخب رئيس وزراء المملكة المتحدة 1997 ؟",
    "answer": " توني بلير "
  },
  {
    "question": "كم سنة يستطيع ان ينام الحلزون ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "الرئيس ابراهام لنكولن ؟",
    "answer": " 16"
  },
  {
    "question": "لا تدخل في مسابقة العشاري الرجال ؟",
    "answer": " القفز الثلاثي "
  },
  {
    "question": "عدد ساعات الفرق الزمني بين صوفيا وباريس ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "كم عدد الأضلاع السفلية في جسم الإنسان ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت فيتنام ؟",
    "answer": " 1945"
  },
  {
    "question": "كم مرة يجب ان يفوز فريق بدوري الابطال حتى يحتفظ به للابد ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "كم عدد السنوات بين اطلاق فيلم روكي الاول والثاني ؟",
    "answer": " 30 سنة "
  },
  {
    "question": "عدد المقاعد في دار الاوبرا المصرية ؟",
    "answer": " 1300"
  },
  {
    "question": "اختراع الالة الكاتبة ؟",
    "answer": " 1867"
  },
  {
    "question": "النسبة المئوية للماء في جسم الانسان ؟",
    "answer": " 70 "
  },
  {
    "question": "كم سنة يستطيع ان ينام الحلزون ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "لا يعد ارتداء واقية الراس شرطا الزاميا في لعبة ؟",
    "answer": " الركبي"
  },
  {
    "question": "أي من هذه المعلومات صحيحة ؟",
    "answer": " الانقلاب الشتوي "
  },
  {
    "question": "الصومال على استقلالها ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "أي من هذه الاحداث لم تقع في عام 1860 ؟",
    "answer": " افتتاح قناة السويس "
  },
  {
    "question": "كم عاما دام الاحتلال الفرنسي لتونس ؟",
    "answer": " 75"
  },
  {
    "question": "الاسترالي الذي فاز ببطولة استراليا المفتوحة ؟",
    "answer": " مارك ادمندسون 14"
  },
  {
    "question": "كم محافظة يوجد في سوريا ؟",
    "answer": " 14 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت جيبوتي ؟",
    "answer": " 1977"
  },
  {
    "question": "التلغراف ؟",
    "answer": " 1837 اعلان اول نجاح صمويل موريس "
  },
  {
    "question": "عدد النجوم في العلم العراقي الجديد الذي تم الموافقة عليه في 2008 ؟",
    "answer": " 0 "
  },
  {
    "question": "أي نوع من الحيوان هو غوفي ؟",
    "answer": " كلب "
  },
  {
    "question": "كم امراة حازت على جائزة نوبل حتى عام 2008 ؟",
    "answer": " 37 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة اخترع الامريكيان كارلوس الالة الكاتبة ؟",
    "answer": " 1868 "
  },
  {
    "question": "اخر من اعلن الحرب على المانيا ؟",
    "answer": " امريكا"
  },
  {
    "question": "عدد البلدان التي تعتمد فيها اللغة البرتغالية في امريكا الجنوبية ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "الامم الاوروبية 1972 ؟",
    "answer": " فرنسا"
  },
  {
    "question": "مساحة القارة الافريقية ؟",
    "answer": " 30 مليون كيلومتر "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تاسيس فريق مانشستر يونايتد ؟",
    "answer": " 1878 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي تحد الصحراء الكبرى ؟",
    "answer": " 11 "
  },
  {
    "question": "اول سلسلة صدرت هاري بوتر ؟",
    "answer": " 1997"
  },
  {
    "question": "عدد الديسيليترات في لتر من الماء ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "معبد الدير البحري الرغبة ؟",
    "answer": " حتشبسوت"
  },
  {
    "question": "كم نجمة يوجد على علم ليبيا ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "تم تقسيم التقويم المصري القديم إلى ؟",
    "answer": " 12 شهر"
  },
  {
    "question": "أي من هذه الدول لم تلعب نهائي كاس العالم ؟",
    "answer": " بولونيا"
  },
  {
    "question": "المخرج الذي قتل ؟",
    "answer": " بيير بازليني "
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء المخرجين قد قتل ؟",
    "answer": " بازوليني "
  },
  {
    "question": "استقلت مدغشقر ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "لون زهور الفراولة البرية ؟",
    "answer": " ابيض "
  },
  {
    "question": "تزامن اصدار رواية ذهب مع الريح مع ؟",
    "answer": " الحرب الاهلية الامريكية"
  },
  {
    "question": "عدد البلدان التي تتجاوز اعلى نقطة ارتفاع 8000 قدم ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "اول مدينة بلغ سكانها مليون نسمة ؟",
    "answer": " لندن"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للصوديوم ؟",
    "answer": " 11 الصوديوم "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي انضمت في نهاية المطاف الى عصبة الامم ؟",
    "answer": " 59 "
  },
  {
    "question": "ارتفاع السلة في كرة السلة ؟",
    "answer": " 305"
  },
  {
    "question": "والد الملكة الكسندر وشقيقها ملوك أي دولة ؟",
    "answer": " الدنمارك "
  },
  {
    "question": "معنى اسم انجلترا باللغة الانجليزية ؟",
    "answer": " جزيرة الملائكة"
  },
  {
    "question": "عدد رؤوس الملك الفأر في كسارة البندق ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء ليس اسباني الجنسية ؟",
    "answer": " خوسيه ساراماغو"
  },
  {
    "question": "كم مليون خلية في شبكية العين ؟",
    "answer": " 110"
  },
  {
    "question": "كم درجة فهرنهايتية تعادل 50 ؟",
    "answer": " 122 "
  },
  {
    "question": "تاسس مجلس التعاون العربي سنة ؟",
    "answer": " 1989"
  },
  {
    "question": "اول مشاركة حكم سعودي كاس العالم سنة ؟",
    "answer": " 1986 "
  },
  {
    "question": "حموضة الدم ؟",
    "answer": " 7.35 حتى 7.45"
  },
  {
    "question": "من الكتف الى اصابع اليد كم مجموع العظام ؟",
    "answer": " 30"
  },
  {
    "question": "عدد المناطق التي تعتمد اللغة البرتغالية في امريكا الجنوبية ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "عدد انواع الفيتامينات الأساسية ؟",
    "answer": " 13"
  },
  {
    "question": "في أي عام حاز ونستون تشرشل على جائزة نوبل الادب ؟",
    "answer": " 1953"
  },
  {
    "question": "عدد ساعات سباق سيارات لومان ؟",
    "answer": ""
  },
  {
    "question": "درجة حرارة تجمد الماء بالكلفن ؟",
    "answer": " 273 "
  },
  {
    "question": "وفقا لمجلة ناشونال جيوغرافك كم ارتفاع قمة جبل افرست ؟",
    "answer": " 8850"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع الكاميرون ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "عدد الأجراس في برج بيزا المائل ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "في أي قرن استعمر الاوربيون الهنود الحمر ؟",
    "answer": " 15 "
  },
  {
    "question": "أي مطعم يقدم دجاج تشو مين ؟",
    "answer": " الصيني "
  },
  {
    "question": "عدد البلدان في شبه القارة الهندية ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ ارتفاع اعلى قمة في العالم ؟",
    "answer": " 8848 "
  },
  {
    "question": "عدد السفن في الالياذة التي ارسلها اخيل ؟",
    "answer": " 50 "
  },
  {
    "question": "افتتاح اوبرا عايدة في مصر سنة ؟",
    "answer": " 1869 "
  },
  {
    "question": "ما الذي وخز اصبع الاميرة في حكاية الاميرة النائمة ؟",
    "answer": " مغزل "
  },
  {
    "question": "اخر البوم لفرقة البيتلز سنة ؟",
    "answer": " 1970"
  },
  {
    "question": "عدد الاشواط في لعبة كرة اليد ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "عدد اخوات مارج سيمبسون ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "يتعذر فيها وجود أي نوع من خطط السكك الحديد ؟",
    "answer": " مالطا "
  },
  {
    "question": "في أي عام انتج المسلسل السوري صح النوم من بطولة نهاد قلعي ودريد لحام ؟",
    "answer": " 1972"
  },
  {
    "question": "ارتفاع برج العرب ؟",
    "answer": " 321"
  },
  {
    "question": "اول من انشا مجلة طبية ؟",
    "answer": " محمد علي البيقلي"
  },
  {
    "question": "اغتيل بارك تشونغ رئيس كوريا سنة ؟",
    "answer": " 1979"
  },
  {
    "question": "كم عدد الدرجات على مقياس ريختر؟",
    "answer": "10"
  },
  {
    "question": "ولد سيبويه هجري ؟",
    "answer": "140"
  },
  {
    "question": "طول لسان الزرافة ؟",
    "answer": " 45"
  },
  {
    "question": "اغتيال انستازيو سوموزا ؟",
    "answer": " 1980"
  },
  {
    "question": "أي من الدول التالية لديها اصغر الاراضي مساحة ؟",
    "answer": " المملكة المتحدة ،، اوزباكستان ، كازخستان"
  },
  {
    "question": "عدد المناطق الزمنية الموجودة في روسيا ؟",
    "answer": " 9 "
  },
  {
    "question": "في أي عام بدا الدوري الامريكي للمحترفين لكرة السلة ؟",
    "answer": " 1946"
  },
  {
    "question": "اول دوري امريكي للمحترفين لكرة السلة ؟",
    "answer": " 1946"
  },
  {
    "question": "عدد السنوات التي حكم فيها صدام حسين كرئيس ؟",
    "answer": " 24 "
  },
  {
    "question": "تحتوي على اصغر الاراضي مساحة ؟",
    "answer": " هولندا ،،، البرتغال التشيك سيبيريا ،، صربيا <"
  },
  {
    "question": "فارق التوقيت بين مصر والامارات ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "سيمفونية بيتهوفن رقم 9 ؟",
    "answer": " 1824 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اطلق اليورو كعملة رسمية للاتحاد الاوروبي ؟",
    "answer": " 1999"
  },
  {
    "question": "اول دائرة معارف في العالم ؟",
    "answer": " التاريخ الطبيعي "
  },
  {
    "question": "عدد خلايا الشم ؟",
    "answer": " 100 مليون خلية"
  },
  {
    "question": "عدد خلايا المخ ؟",
    "answer": " 100"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر سباستيان فيتيل حينما اصبح اصغر من يفوز بجائزة الفورمولا ون ؟",
    "answer": " 23"
  },
  {
    "question": "ولد سيريانو بورغرايس سنة ؟",
    "answer": " 1617"
  },
  {
    "question": "عدد الكواكب في نظامنا الشمسي ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "الرئيس جورج دبليو بوش هو الرئيس ؟",
    "answer": " 43"
  },
  {
    "question": "الرئيس جورج بوش الاب هو الرئيس ؟",
    "answer": " 41"
  },
  {
    "question": "الحصان المجنح شعار استوديو ؟",
    "answer": " تريستار "
  },
  {
    "question": "في أي سنة قبل اعتلى الفرعون توت عنخ امون العرش ؟",
    "answer": " 1335 "
  },
  {
    "question": "جبل ثلجي ؟",
    "answer": " بارا ماونت"
  },
  {
    "question": "صدرت الطبعة الاولى مارك توين توم سوير ؟",
    "answer": " 1876"
  },
  {
    "question": "طول نهر النيل ؟",
    "answer": " 6695 كم "
  },
  {
    "question": "كم مرة تكبر مساحة روسيا مساحة فرنسا ؟",
    "answer": " 31"
  },
  {
    "question": "طول الحدود المشتركة بين تشيلي والبيرو ؟",
    "answer": " 150 "
  },
  {
    "question": "من الذي رسم لوحة الموسيقى سنة 1993 ؟",
    "answer": " هنري ماتيس "
  },
  {
    "question": "عدد الاظافر في قدم الفيل ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "كم مساحة المنطقة الفاصلة بين تركيا وبلغاريا ؟",
    "answer": " 240"
  },
  {
    "question": "قناة العربية بدات اخبارها ؟",
    "answer": " 2003"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي وقعت على ميثاق الامم المتحدة سنة 1945 ؟",
    "answer": " 51"
  },
  {
    "question": "النسبة المئوية للماء في التمر ؟",
    "answer": " 20 "
  },
  {
    "question": "سبب حرب الصومال 1991 ؟",
    "answer": " قلب النظام الدكتاتوري "
  },
  {
    "question": "بريطانيا وامريكا دولتان مفصولتان ؟",
    "answer": " برنارد شو"
  },
  {
    "question": "متى ولد هتلر ؟",
    "answer": " 1889 – 1945 "
  },
  {
    "question": "لون قبعة الحارس في كرة الماء ؟",
    "answer": " احمر "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر عبد الحليم حافظ عند وفاته ؟",
    "answer": " 48 سنة توفي سنة 1977"
  },
  {
    "question": "الحدود الفاصلة بين الصين ومنغوليا ؟",
    "answer": " 4677"
  },
  {
    "question": "كم دولة لديها حدود مع سلطنة عمان ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "كم عدد أسنان الجمل ؟",
    "answer": " 34 "
  },
  {
    "question": "اختراع المبرقة الكاتبة سنة ؟",
    "answer": " 1928"
  },
  {
    "question": "كم ترليون خلية في جسم الانسان ؟",
    "answer": " 25"
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترع الالماني زبلن المنطاد ؟",
    "answer": " 1900 "
  },
  {
    "question": "عبد الله بن محمد بن عاصم ؟",
    "answer": " الاحوص"
  },
  {
    "question": "تم الانتهاء من بناء تاج محل ؟",
    "answer": " 1603"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للكربون ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "عدد مباريات الملاكمة التي فاز فيها محمد علي كلاي في مسيرته الرياضية ؟",
    "answer": " 56"
  },
  {
    "question": "الملاكمة التاريخية ؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "فترة حياة ادولف هتلر ؟",
    "answer": " 56 "
  },
  {
    "question": "تعرضت فنلندا للهجوم من الاتحاد السوفييتي من دون اعلان الحرب ؟",
    "answer": " 1939"
  },
  {
    "question": "عزف على الغيتار بلسانه واسنانه ؟",
    "answer": " جيمي هندريكس"
  },
  {
    "question": "اول جريدة عربية احتفلت بيوبيلها الفضي ؟",
    "answer": " حديقة الاخبار "
  },
  {
    "question": "كم مرة ترفرف النحلة بجناحيها ؟",
    "answer": " 350 "
  },
  {
    "question": "متى قامت اسرائيل بضرب مصنع ابي زعبل ؟",
    "answer": " 1970 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع سوريا ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "ولد هيتشكوك ؟",
    "answer": " 1899"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي ينتهي اسمها بالمقطع ستان ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كم سنتيمتر يبلغ قطر الأمعاء الدقيقة ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "في أي عام تم عرض المسلسل السوري جلسات نسائية ؟",
    "answer": " 2011"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي شاركت في عملية درع الصحراء ؟",
    "answer": " 30 "
  },
  {
    "question": "عدد المفاتيح السوداء في البيانو ؟",
    "answer": " 36"
  },
  {
    "question": "احتلت ايطاليا ليبيا سنة ؟",
    "answer": " 1911"
  },
  {
    "question": "كتاب الوعد الحق ؟",
    "answer": " عمر عبد الكافي ، طه حسين"
  },
  {
    "question": "أي من الاختراعات التالية هو الاقدم ؟",
    "answer": " ميزان الحرارة "
  },
  {
    "question": "أي من الاختراعات التالية هو الاقدم ؟",
    "answer": " الة الطباعة "
  },
  {
    "question": "بقي روبنسون كروزو في الجزيرة بدون اتصال مدة ؟",
    "answer": " 28 سنة "
  },
  {
    "question": "من كم سلسلة تتكون جبال الهمالايا ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "رواية الطاعون سنة ؟",
    "answer": " 1947"
  },
  {
    "question": "ماذا حدث في 29 اكتوبر 1914 ؟",
    "answer": " انضمت تركيا الى الحرب العالمية الاولى "
  },
  {
    "question": "كم مرة توج فريق ليفربول بدوري الابطال الاوروبي ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت لبنان ؟",
    "answer": " 1943"
  },
  {
    "question": "متى احترقت دار الاوبرا المصرية ؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "كم سنة استغرق بناء قناة السويس ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "عدد ضحايا انفجار المكوك تشالنجر 1986 ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "متى انتصر الاسطول الانجليزي على الفرنسي في معركة ابي قير ؟",
    "answer": " 1798 "
  },
  {
    "question": "دورة الالعاب الشتوية سنة 1994 ؟",
    "answer": " النرويج "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ ارتفاع برج ايفل ؟",
    "answer": " 324 "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ ارتفاع برجل ايفل ؟",
    "answer": " 324 "
  },
  {
    "question": "الدولة التي اخترعت عداد السرعة ؟",
    "answer": " الصين "
  },
  {
    "question": "مصطلح الاثنوغرافيا ؟",
    "answer": " الفلوكلور "
  },
  {
    "question": "كم عدد جذور الناب ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "انهارت الامبراطورية الرومانية سنة ؟",
    "answer": " 1453"
  },
  {
    "question": "انهارت الامبراطورية الرومانية الغربية ؟",
    "answer": " 476 "
  },
  {
    "question": "قطر عمود المرمى في لعبة كرة القدم ؟",
    "answer": " 12 سم "
  },
  {
    "question": "مسلسل الحرافيش العاشورية ؟",
    "answer": " 2002 "
  },
  {
    "question": "ما هو البلد الذي يشتهر بمشروب الجلاب ؟",
    "answer": " لبنان "
  },
  {
    "question": "كم سنة دام برنامج ابولو ؟",
    "answer": " 11 "
  },
  {
    "question": "عدد رواد الفضاء الذين صعدوا سطح القمر قبل عام 1970 ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "عدد الدقائق التي حطم بها بيتر كولات بالبقاء دون تنفس تحت الماء ؟",
    "answer": " 19 "
  },
  {
    "question": "فيلم هابي فيت بطولة ؟",
    "answer": " بطريق"
  },
  {
    "question": "حصيلة والت ديزني من الاوسكار ؟",
    "answer": " 26"
  },
  {
    "question": "عدد الزوايا الداخلية للهرم ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "هوانم جاردن سيتي سنة ؟",
    "answer": " 1997"
  },
  {
    "question": "كم سنة يستطيع ان ينام الحلزون ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "عدد البحار المطلة على الجمهورية اليمنية ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "كم كيلومتر يبلغ طول الاخدود العظيم ؟",
    "answer": " 446"
  },
  {
    "question": "في أي سنة توفيت الفنانة ذكرى ؟",
    "answer": " 2003"
  },
  {
    "question": "قلعة صلاح الدين التي بناها صلاح الدين ؟",
    "answer": " القاهرة "
  },
  {
    "question": "تاسيس قرطاج قبل الميلاد ؟",
    "answer": " 814 "
  },
  {
    "question": "متى تم اعدام الشيخ الفلسطيني المجاهد فرحان السعدي على يد قوات الانجليزي ؟",
    "answer": " 1937 "
  },
  {
    "question": "اقدم جريدة تجارية ؟",
    "answer": " التايمز اللندنية "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت سوريا ؟",
    "answer": " 1946"
  },
  {
    "question": "دخلت ايطاليا الحرب العالمية الاولى سنة ؟",
    "answer": " 1915"
  },
  {
    "question": "توحيد اليمن ؟",
    "answer": " 1990"
  },
  {
    "question": "اول فيلم رسوم متحركة طويل لوالت ديزني ؟",
    "answer": " بياض الثلج "
  },
  {
    "question": "اختراع الالة الرافعة ؟",
    "answer": " 1852"
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترع الترانزستور ؟",
    "answer": " 1947 الترانسستور "
  },
  {
    "question": "اول من اكتشفوا علم الفلك ؟",
    "answer": " المصريين "
  },
  {
    "question": "استقلت بلجيكا سنة ؟",
    "answer": " 1830"
  },
  {
    "question": "الموقع الاكثر زيارة في سنة 2010 ؟",
    "answer": " الفيس بوك "
  },
  {
    "question": "كم ثانية تبلغ ذاكرة السمكة الذهبية بالأشهر !!!؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "7 و 13 العدد المكون من ثلاث منازل ويقبل القسمة عليهما ؟",
    "answer": " 931 "
  },
  {
    "question": "ملك الالهة الرومانية ؟",
    "answer": " جوبيتر "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبعد خط الرمية الحرة في كرة اليد ؟",
    "answer": " 9 "
  },
  {
    "question": "اطول نهر في كندا ؟",
    "answer": " ماكنزي "
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول اسم عواصمها على نفس اسمها ؟",
    "answer": " 12 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول في العالم التي تمتلك شواطئ ؟",
    "answer": " 95 "
  },
  {
    "question": "كم الفا بلغ عدد القتلى في مدينة هيروشيما نتيجة القنبلة الذرية ؟",
    "answer": " 80 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اصبحت موسكو عاصمة للاتحاد السوفييتي السابق ؟",
    "answer": " 1918 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأت حرب الورود في انجلترا ؟",
    "answer": " 1455"
  },
  {
    "question": "كم قيراط يحتوي جرام الذهب ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "طول ملعب كرة القدم الأمريكية ؟",
    "answer": " 100 متر"
  },
  {
    "question": "في أي عام قام غاليليو غاليلي باكتشاف اقمار كوكب المشتري الاربعة ايو ، كاليستو ، ويوربا ، وجانيميد ؟",
    "answer": " 1610 "
  },
  {
    "question": "وطات اقدام العثمانيين شبه جزيرة البلقان ؟",
    "answer": " 1353"
  },
  {
    "question": "كم عدد التبديلات المسموحة لكل فريق في مباراة الركبي ؟",
    "answer": " سبعة "
  },
  {
    "question": "عدد اسنان الكلب البالغ ؟",
    "answer": " 42"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر الدلاي لاما عندما هرب إلى التب 1957 ؟",
    "answer": " 24 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي تملك سيادتها ملكة المملكة المتحدة ؟",
    "answer": " 16"
  },
  {
    "question": "صوفيا ولوس انجلوس الفارق في التوقيت ؟",
    "answer": " 10 ساعات"
  },
  {
    "question": "عدد الغرف في قصر باكنجهام ؟",
    "answer": " 775"
  },
  {
    "question": "من عين جوزيف ستالين لانهاء عملية التطهير العظمى عام 1936 ؟",
    "answer": " اعداءه الروس "
  },
  {
    "question": "أي من المدن التالية لم توجد في العصور الوسطى ؟",
    "answer": " لندن"
  },
  {
    "question": "عدد ضربات قلب الفار في الدقيقة ؟",
    "answer": " 300 "
  },
  {
    "question": "من انواع الاوعية الدموية ؟",
    "answer": " الشرايين "
  },
  {
    "question": "كم دولة مشاركة في الحدود مع ليبيا ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "عدد ضربات قلب الفيل ؟",
    "answer": " 25"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع باكستان ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "في أي عام اغتيل ملك السعودية فيصل بن عبد العزيز ؟",
    "answer": " 1975 الملك فيصل"
  },
  {
    "question": "الملكية الخاصة لالفيس بريسلي ؟",
    "answer": " غرايس لاند ابوه ارون "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع اليونان ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "الة العرض السينمائية ؟",
    "answer": " 1890"
  },
  {
    "question": "النسبة المئوية التي اذا فقدها الجسم مات ؟",
    "answer": " 20 "
  },
  {
    "question": "المسلسل السوري مرايا لأول مرة ؟",
    "answer": " 1982"
  },
  {
    "question": "فورد موستانغ ؟",
    "answer": " 1964"
  },
  {
    "question": "اول جريدة صدرت في الجزائر اصدرها محمود كحول ؟",
    "answer": " المبشر "
  },
  {
    "question": "ليست احدى الالات الوترية الرباعية ؟",
    "answer": " الجيتار"
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول الأعضاء في مجلس الأمن ؟",
    "answer": " 15 "
  },
  {
    "question": "نسبة وزن المخ لنسبة الجسم ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "في أي عام قدمت فرنسا تمثال الحرية إلى امريكا ؟",
    "answer": " 1886"
  },
  {
    "question": "أي من اشكال تكنولوجيا الاتصالات تم اختراعه سنة 1876 ؟",
    "answer": " الهاتف "
  },
  {
    "question": "كم كيلومتر مربع مساحة امارة ليخنشتاين ؟",
    "answer": " 160 "
  },
  {
    "question": "متى بدأت عملية زراعة الكبد ؟",
    "answer": " 1989"
  },
  {
    "question": "ما هي الوان الوردة في حرب الورود ؟",
    "answer": " احمر وابيض "
  },
  {
    "question": "في أي سنة توفي والت ديزني ؟",
    "answer": " 1966"
  },
  {
    "question": "كم درجة فهرنهايتية تعادل درجة 50 ؟",
    "answer": " 122"
  },
  {
    "question": "نوع القنبلة الذرية التي القيت على هيروشيما ؟",
    "answer": " بلوتونيوم "
  },
  {
    "question": "في أي سنة توفي مايكل جاكسون ؟",
    "answer": " 2009"
  },
  {
    "question": "متى فازت السعودية ببطولة اسيا للناشئين لاول مرة ؟",
    "answer": " 1985"
  },
  {
    "question": "بعدد مرور كم سنة يحتفل في اليوبيل الماسي في بريطانيا ؟",
    "answer": " 60"
  },
  {
    "question": "متى احتلت فرنسا تونس ؟",
    "answer": " 1881"
  },
  {
    "question": "المادة التي استخدمها الفراعنة للكتابة ؟",
    "answer": " جلد التماسيح "
  },
  {
    "question": "في أي مدينة من امريكا الشمالية يقع مقر فريق كرة السلة اوتاه جاز ، يوتاه جاز ؟",
    "answer": " سولت ليك سيتي"
  },
  {
    "question": "عدد الدول الافريقية التي يمر بها نهر النيل ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "اطول برج في العالم ؟",
    "answer": " برج خليفة"
  },
  {
    "question": "كلمة يوفنتوس اللاتينية ؟",
    "answer": " الشباب"
  },
  {
    "question": "ما هي الصحيفة الاولى في البحرين ؟",
    "answer": " اخبار الخليج "
  },
  {
    "question": "في اي سنة ولد اللاعب البرازيلي نيمار ؟",
    "answer": " 1992"
  },
  {
    "question": "كيف مات بيير كوري ؟",
    "answer": " مدهوسا بعربة حصان "
  },
  {
    "question": "اول مسجد بني في افريقيا ؟",
    "answer": " عمرو بن العاص "
  },
  {
    "question": "من الذي فاز بكأس الأمم الأفريقية 2000 ؟",
    "answer": " الكاميرون "
  },
  {
    "question": "في أي عام عرف الانجليز كرة الريشة ؟",
    "answer": " 1870"
  },
  {
    "question": "متى احتل الالمان منطقتي الالزاس واللوريس الفرنسيتين ؟",
    "answer": " 1870 "
  },
  {
    "question": "كم نهرا مقدسا في الهند ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "كم يبلغ ارتفاع طاولة كرة الطاولة ؟",
    "answer": " 76 "
  },
  {
    "question": "عدد الحروف الابجدية اليونانية ؟",
    "answer": " 24"
  },
  {
    "question": "ترتيب استراليا بين دول العالم من حيث المساحة ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "صدرت سيمفونية بيتهوفن رقم 9 سنة ؟",
    "answer": " 1824 صدرت سمفونية "
  },
  {
    "question": "في أي سنة اطلق المكوك الفضائي تشالنجر ؟",
    "answer": " 1983"
  },
  {
    "question": "عدد القارات التي تحيط بالبحر المتوسط ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "اختراع الترمومتر ؟",
    "answer": " 1593 "
  },
  {
    "question": "عدد الجمهوريات التي كان يتكون منها الاتحاد السوفيتي ؟",
    "answer": " 14"
  },
  {
    "question": "كم دولة تحد المملكة العربية السعودية من الشمال ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "الترمومترالزئبقي ؟",
    "answer": " 1714"
  },
  {
    "question": "في أي عام انشا اتحاد كرة السلة الاسترالي ؟",
    "answer": " 1939"
  },
  {
    "question": "رواد الاذاعة والتلفزيون ؟",
    "answer": " ستابينوفيتش "
  },
  {
    "question": "البوم معرفش ليه نوال الزغبي ؟",
    "answer": " 2011"
  },
  {
    "question": "كم يساوي الميل البري بالمتر ؟",
    "answer": " 1600"
  },
  {
    "question": "متى بدات الحرب الامريكية على افغانستان ؟",
    "answer": " 2001 "
  },
  {
    "question": "أي من الاحداث التالية لم يقع في العام 1888 ؟",
    "answer": " لم يولد تشرشل "
  },
  {
    "question": "كاس العالم 1990 ؟",
    "answer": " ايطاليا "
  },
  {
    "question": "كم عدد جوائز الغرامي التي حصلت عليها فرقة ميتاليكا ؟",
    "answer": " 9 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة ظهر تشارلي تشابلن على المسرح لأول مرة ؟",
    "answer": " 1894"
  },
  {
    "question": "الوحدة بين شطري اليمن ؟",
    "answer": " 1990"
  },
  {
    "question": "الموطن الأصلي للخيار ؟",
    "answer": " الهند "
  },
  {
    "question": "اسرع سيارة في العالم ؟",
    "answer": " بوغاتي "
  },
  {
    "question": "اصبحت الجودو رياضة اولمبية سنة ؟",
    "answer": " 1964 "
  },
  {
    "question": "عدد الاضراس الانسان البالغ ؟",
    "answer": " 12"
  },
  {
    "question": "تاسست الكوميكون ؟",
    "answer": " 1949 "
  },
  {
    "question": "ولدت صباح سنة ؟",
    "answer": " 1925 "
  },
  {
    "question": "كم مليميترا ينمو شعر الانسان في الشهر الواحد ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "كم نهر يوجد في الصومال ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "ما هو عدد الجزر الفلبينية ؟",
    "answer": " 7107"
  },
  {
    "question": "حملة فريزر ؟",
    "answer": " 1807"
  },
  {
    "question": "في أي سنة احتلت الجزائر من الاستعمار الفرنسي ؟",
    "answer": " 1830 1"
  },
  {
    "question": "متى شاركت الفنانة اسمهان اخوها فريد الاطريش الغناء ؟",
    "answer": " 1931 "
  },
  {
    "question": "الرئيس جيمي كارتر هو الرئيس ؟",
    "answer": " 39"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقل العراق ؟",
    "answer": " 1932 "
  },
  {
    "question": "الأخوين كليتشو ؟",
    "answer": " اوكرانيا "
  },
  {
    "question": "كم لاعب في ان واحد يلعب كرة السلة في المباراة ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "حكم على مانديلا بالسجن مدى الحياة ؟",
    "answer": " 1964 27 سنة قضى بالسجن "
  },
  {
    "question": "استقلت الاردن ؟",
    "answer": " 1946"
  },
  {
    "question": "في أي عام هجري تم الفتح الاسلامي لمصر ؟",
    "answer": " 20 "
  },
  {
    "question": "اول سباق الدراجات النارية ؟",
    "answer": " 1897"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر جولييت حينما وقعت في حب روميو ؟",
    "answer": " 13"
  },
  {
    "question": "كم عدد اهداف مارادونا مع المنتخب الوطني ؟",
    "answer": " 34 "
  },
  {
    "question": "السوناتا اليابانية هايكو ؟",
    "answer": " 17"
  },
  {
    "question": "العلم الذي يمنع التجاوز في الفورمولا ون ؟",
    "answer": " الاصفر"
  },
  {
    "question": "متى تاسس اتحاد دول المغرب العربي ؟",
    "answer": " 1989 "
  },
  {
    "question": "كم يوم يبلغ متوسط عمر رموش الانسان ؟",
    "answer": " 150 "
  },
  {
    "question": "الكائن الذي يمكن ان يعيش في قالب ثلج لمدة 33 يوم ؟",
    "answer": " العقرب "
  },
  {
    "question": "كم متر يبلغ طول الامعاء في جسم الانسان ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كم دولة تشترك مع اسبانيا في حدودها ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "عدد المدن المضيفة في كاس العالم 1962 ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "اسماعيل يس في الجيش ؟",
    "answer": " 1955"
  },
  {
    "question": "عدد الايام التي لا تغيب فيها الشمس في فنلندا في الصيف ؟",
    "answer": " 73"
  },
  {
    "question": "عدد الاوتار في القيثارة او الهارب ؟",
    "answer": " 47 "
  },
  {
    "question": "الميزات السطحية والمادية للقمر ؟",
    "answer": " سيلينوجرافي"
  },
  {
    "question": "ليس لونا لكرة لعبة السنوكر ؟",
    "answer": " بنفسجي "
  },
  {
    "question": "انشأت مدينة مراكش ؟",
    "answer": " 1070 "
  },
  {
    "question": "أي حزب بقيادة جون ميجور اعيد انتخابه؟",
    "answer": "المحافظين"
  },
  {
    "question": "ولد محمد الموجي ؟",
    "answer": "1922"
  },
  {
    "question": "محافظات دولة الكويت؟",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "المدة التي يغير فيها الجسم خلاياه بالسنوات ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "معنى كلمة الجمام ؟",
    "answer": " الراحة "
  },
  {
    "question": "عدد الكواكب الرئيسية التي تدور حول الشمس في النظام الشمسي ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "ما هو رقم الحظ في الصين ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "الحرب الثورية في الولايات المتحدة الامريكية بدات ؟",
    "answer": " 1775"
  },
  {
    "question": "الدورة الاسيوية التي لم تشارك فيها اي دولة عربية ؟",
    "answer": " 1964"
  },
  {
    "question": "عدد ترشيحات الاوسكار التي حصل عليها فيلم العراب ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "كم عدد حواف الهرم الثلاثي ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "عدد اقسام جهاز الدوران في جسم الانسان ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "اغنية خطرنا على بالك ؟",
    "answer": "طوني حنا"
  },
  {
    "question": "كم من عجائب الدنيا السبع القديمة باق حتى اليوم ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت قبرص ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "عدد انواع الالات الوترية في الاوركسترا السمفونية ؟",
    "answer": " 5"
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي سكانها اكثر من 100 مليون ؟",
    "answer": " 11"
  },
  {
    "question": "تاسس الاتحاد الدولي لكرة القدم ؟",
    "answer": " 1904"
  },
  {
    "question": "عدد المحافظات في الصين ؟",
    "answer": " 22 "
  },
  {
    "question": "اليزابيث الثانية هي البنت الاكبر لـ ؟",
    "answer": " جورج السادس "
  },
  {
    "question": "ما هي انواع الكريات البيضاء ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأ جورجيو ارماني مجال التصميم والازياء ؟",
    "answer": " 1970"
  },
  {
    "question": "قطر كرة لعبة الهوكي ؟",
    "answer": " 76 مليمتر "
  },
  {
    "question": "قطر كرة تنس الطاولة ؟",
    "answer": " 40"
  },
  {
    "question": "كم سنة يعيش الجمل ؟",
    "answer": " 25 "
  },
  {
    "question": "تاسست الرابطة العالمية للملاكمة ؟",
    "answer": " 1962"
  },
  {
    "question": "اعلى ارتفاع لسلم الغطس بالمتر ؟",
    "answer": " 25"
  },
  {
    "question": "29 يوليو 1981 مهم للامير تشارلز ؟",
    "answer": " يوم زواجه من الاميرة ديانا "
  },
  {
    "question": "اكتشف البترول في العراق ؟",
    "answer": " 1938"
  },
  {
    "question": "منذ كم مليار سنة بدأت الحياة على الأرض ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "متى انطلق تصوير اول فيلم سوري ؟",
    "answer": " 1954"
  },
  {
    "question": "في أي سنة اصبح جون كينيدي رئيسا للولايات المتحدة ؟",
    "answer": " 1961"
  },
  {
    "question": "عدد الدول العربية في قارة اسيا ؟",
    "answer": " 12"
  },
  {
    "question": "كم تبلغ نسبة البروتين في الاسماك ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "في أي عام ظهرت دمية الباربي لاول مرة ؟",
    "answer": " 1959"
  },
  {
    "question": "عدد لاعبي فريق كرة الماء ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "اول مجلة روائية ؟",
    "answer": " سلسلة الفكاهات"
  },
  {
    "question": "في أي قرن سيطر العثمانيين على بلاد اليونان ؟",
    "answer": " 15 "
  },
  {
    "question": "من هو بطل مسلسل خطوط حمراء ؟",
    "answer": " احمد السقا"
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي أطلق عليه الخليفة القائم لقب السلطان وملك الشرق ؟",
    "answer": " طغرل بيك "
  },
  {
    "question": "في أي قرن اعتبرت بولندا دولة مستقلة ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "كم سنة حكم الرئيس الاندونيسي سوهارتو ؟",
    "answer": " 33"
  },
  {
    "question": "البوم فضل شاكر والله زمان ؟",
    "answer": " 1998 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الولايات في الهند ؟",
    "answer": " 28"
  },
  {
    "question": "دبي سات ؟",
    "answer": " 2009 "
  },
  {
    "question": "كم ياردة في الميل ؟",
    "answer": " 1760"
  },
  {
    "question": "كم عين للعنكبوت ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "عدد فئات الاوزان في رياضة رفع الاثقال للرجال ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كل كم عام يحصل الكسوف الكلي للشمس ؟",
    "answer": " 360 "
  },
  {
    "question": "عدد الفصول في اوبرا دون جيوفاني لموتسارت ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "عدد دول مجلس التعاون الخليجي ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "كم كيلومتر تبعد مدينة البصرة عن بغداد ؟",
    "answer": " 545"
  },
  {
    "question": "في أي عام تم تاسيس مصنع دانيال سواروفسكي مصنع الكريستال ؟",
    "answer": " 1895"
  },
  {
    "question": "كم يبلغ طول النصل في لعبة المبارزة ؟",
    "answer": " 90 "
  },
  {
    "question": "كم عدد اطفال عائلة سيمبسون ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "الهجوم على بيرل هاربور سنة ؟",
    "answer": " 1941"
  },
  {
    "question": "جائزة الاورنينا الذهبية ؟",
    "answer": " المهرجان السوري "
  },
  {
    "question": "عدد المنازل في المليار ؟",
    "answer": " 10"
  },
  {
    "question": "شاعر الطيف ؟",
    "answer": " البحتري "
  },
  {
    "question": "ارتفاع برج المملكة في السعودية ؟",
    "answer": " 300"
  },
  {
    "question": "اول ميدالية ذهبية عربية اولمبية ؟",
    "answer": " 1928"
  },
  {
    "question": "انهارت دكتاتورية موسوليني سنة ؟",
    "answer": " 1943 ولد سنة 1883 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأ محمد عبده رحلته الفنية ؟",
    "answer": " 1961"
  },
  {
    "question": "طبع اول كتاب في افريقيا سنة ؟",
    "answer": " 1640"
  },
  {
    "question": "في أي اسبوع يبدا شعر راس الجنين ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "اول جريدة عربية غير رسمية ظهرت في الاستانة ؟",
    "answer": " مراة الاحوال "
  },
  {
    "question": "كم نوعا من اسماك القرش يوجد في البحر الاحمر ؟",
    "answer": " 44 "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ فترة الحضانة للبطة ؟",
    "answer": " 30 "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر الاسكندر حين توفي ؟",
    "answer": " 32"
  },
  {
    "question": "النسبة المئوية للصحراء من اجمالي مساحة مصر ؟",
    "answer": " 90 "
  },
  {
    "question": "على مرفا الايام مستغانمي ؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "عدد دول البحر الأسود ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "متوسط ضربات القلب للانسان العادي ؟",
    "answer": " 73 "
  },
  {
    "question": "هاجمت المانيا الاتحاد السوفييتي سنة ؟",
    "answer": " 1941"
  },
  {
    "question": "كم عدد بنود شريعة حمورابي ؟",
    "answer": " 285 "
  },
  {
    "question": "عدد بلدان المغرب العربي ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "كم كيلومتر يبلغ طول اطول طريق دائري في لندن ؟",
    "answer": " 188 "
  },
  {
    "question": "كم مليار بلغ عدد سكان القارة الاسيوية في عام 2010 ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "عدد فصول السنة عند الفراعنة ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "بحر الشمال جزء من المحيط ؟",
    "answer": " الاطلنطي "
  },
  {
    "question": "محلب ناقة صالح ؟",
    "answer": " العلا"
  },
  {
    "question": "نسبة الماء في حليب الابقار ؟",
    "answer": " 87"
  },
  {
    "question": "خدمة الهاتف النقال في الوطن العربي ؟",
    "answer": " 1992"
  },
  {
    "question": "ولدت انا كورنيكوفا سنة ؟",
    "answer": " 1981"
  },
  {
    "question": "عدد الحواف في الهرم الثلاثي ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "في أي عام قام نابليون بالزحف نحو موسكو ؟",
    "answer": " 1812"
  },
  {
    "question": "اول دورة اولمبية حديثة ؟",
    "answer": " 1896"
  },
  {
    "question": "ليس ضروري في الموكا لاتييه ؟",
    "answer": " القرفة "
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول التي لها حدود مع العراق ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "اكبر عدد من ركاب الكونكورد ؟",
    "answer": " 128"
  },
  {
    "question": "كم لقبا للدوري احرز فريق ارسنال حتى سنة 2010 ؟",
    "answer": " 13"
  },
  {
    "question": "فارق التوقيت بين صوفيا ولشبونة ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "توحيد السعودية سنة ؟",
    "answer": " 1932"
  },
  {
    "question": "كم من الاخوة لدى جون كينيدي الرئيس السابق للولايات المتحدة ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "عدد الاوتار في الة البوزوكي الكلاسيكية ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "حلوى المرزبانية ؟",
    "answer": " اللوز "
  },
  {
    "question": "طول المضمار في سباقات العاب القوى ؟",
    "answer": " 400 "
  },
  {
    "question": "اغتيال حسن علي منصور ؟",
    "answer": " 1965"
  },
  {
    "question": "اول صحيفة ظهرت في الكويت ؟",
    "answer": " الكويت "
  },
  {
    "question": "اغتيال محمد داوود في افغانستان سنة ؟",
    "answer": " 1978"
  },
  {
    "question": "كم لترا من الزيت يمكن ان يستخرج من حوت العنبر ؟",
    "answer": " 7950 "
  },
  {
    "question": "في أي درجة مئوية اعلى مستوى لكثافة المياه ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "حرب البوسنة والصرب ؟",
    "answer": " 1992"
  },
  {
    "question": "كم لتر من الماء يستطيع الجمل ان يشرب عند العطش ؟",
    "answer": " 200 "
  },
  {
    "question": "اول مركبة لسرعة تكفي لمغادرة النظام الشمسي ؟",
    "answer": " 1973"
  },
  {
    "question": "درجة الحرارة المئوية الطبيعية القارة الجنوبية ؟",
    "answer": " 89 "
  },
  {
    "question": "ولدت ليلى مراد سنة ؟",
    "answer": " 1916"
  },
  {
    "question": "في أي عام اغتيل الرئيس المصري محمد انور السادات ؟",
    "answer": " 1981 "
  },
  {
    "question": "اشد ازمة اقتصادية في تاريخ اليونان ؟",
    "answer": " 2010"
  },
  {
    "question": "في أي قرن قبل الميلاد ظهرت اول عربة بعجلات ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "ما هو المحيط الذي تقع افغانستان غربه ؟",
    "answer": " المحيط الهادي "
  },
  {
    "question": "ولد 18 خليل جبران سنة ؟",
    "answer": " 1883 1931 "
  },
  {
    "question": "ما هو مقر فريق بوافيستا ؟",
    "answer": " بورتو "
  },
  {
    "question": "فتح برج ايفل للزوار ؟",
    "answer": " 1889 "
  },
  {
    "question": "اعمق نقطة في المحيط الهادي ؟",
    "answer": " 11034 "
  },
  {
    "question": "كم عمر الملكة الراقصة دانسينغ كوين في الاغنية المشهورة لفرقة أبا ؟",
    "answer": " 17"
  },
  {
    "question": "في أي سنة ظهرت الاشعة السينية ؟",
    "answer": " 1896"
  },
  {
    "question": "طول الشبكة بلعبة كرة السلة بالسنتميتر ؟",
    "answer": " 40 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اشترت الولايات المتحدة الاسكا من روسيا ؟",
    "answer": " 1867 "
  },
  {
    "question": "ضيعة ضايعة انتاج سنة ؟",
    "answer": " 2008 "
  },
  {
    "question": "ثيودور روزفلت ؟",
    "answer": " 26"
  },
  {
    "question": "عدد طفرات الخلية التقريبي يؤدي الى ورم ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "تومي مغواير بطولة الرجل العنكبوت ؟",
    "answer": " كرستين دانست"
  },
  {
    "question": "عدد الموسيقيين الاخوان جريم \" موسيقيون من بريمن \" ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "اقرب المدن من خط الاستواء ؟",
    "answer": " زانزيبار "
  },
  {
    "question": "ما هي ديانة الفاتح المغولي تيمورلنك ؟",
    "answer": " الاسلام !!"
  },
  {
    "question": "معدل ضربات قلب الطفل ؟",
    "answer": " 85"
  },
  {
    "question": "بدا ث قناة الجزيرة في قطر ؟",
    "answer": " 1996"
  },
  {
    "question": "رجل القرن الثامن عشر ؟",
    "answer": " توماس جيفرسون "
  },
  {
    "question": "في أي عام قدم اينشتاين الورقة التي تحتوي على معادلات مجال النسبية الصحيحة ؟",
    "answer": " 1915"
  },
  {
    "question": "العدد الاقصى لركاب طائرة الكونكورد ؟",
    "answer": " 128 "
  },
  {
    "question": "كم مترا طول تمثال رودس ؟",
    "answer": " 33"
  },
  {
    "question": "كم دائرة كاملة يرسم عقرب الساعة الصغير في اليوم ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "في أي عام اختراع التراكتور الجرار ؟",
    "answer": " 1904"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر لودفيغ بيتهوفن عندما اصبح اصم ؟",
    "answer": " 44"
  },
  {
    "question": "السينمائي التونسي الذي اسس ايام قرطاج السينمائية ؟",
    "answer": " طاهر الشريعة "
  },
  {
    "question": "عدد المناطق الزمنية للتوقيت في الصين ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "عدد المناطق الزمنية الموجودة في الارض ؟",
    "answer": " 24"
  },
  {
    "question": "فيتو كريليوني فيلم العراب ؟",
    "answer": " مارلون براندو"
  },
  {
    "question": "بيل كلينتون ؟",
    "answer": " 42 "
  },
  {
    "question": "كم قلب للسلحفاة البحرية ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "دورة الالعاب الاولمبية الصيفية 1988 ؟",
    "answer": " سيؤول "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ طول ساحة كرة الطائرة ؟",
    "answer": " 18"
  },
  {
    "question": "كم بحرا يحيط تركيا ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "عدد الاوتار في الة الماندولين الموسيقية ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "عدد مرات فوز مصر بكأس افريقيا ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "احالة القضية الفلسطينية رسميا إلى هيئة الامم المتحدة ؟",
    "answer": " 1947"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للذهب؟",
    "answer": "79"
  },
  {
    "question": "مجموع الارقام التي تظهر على الهاتف ؟",
    "answer": "45"
  },
  {
    "question": "الرئيس رونالد ريغان هو الرئيس رقم ؟",
    "answer": " 40"
  },
  {
    "question": "في أي عام عرض مسلسل الزوجة الرابعة ؟",
    "answer": " 2012"
  },
  {
    "question": "غيرت الشركة الرياضية الشريط الازرق اسمها الى نايكي سنة ؟",
    "answer": " 1978 "
  },
  {
    "question": "مايكل وجانيت جاكسون دويتو سكريم ؟",
    "answer": " 1995"
  },
  {
    "question": "أي من الامراض التالية فيروسي ؟",
    "answer": " الكلب"
  },
  {
    "question": "مقهى ستاربكس ؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "أي من الاعضاء التالية لا يتموضع في القسم الايمن من جسم الانسان ؟",
    "answer": " الطحال "
  },
  {
    "question": "عدد الدول التي لها حدود مع تركيا ؟",
    "answer": " 81825"
  },
  {
    "question": "كم يوما يستطيع الحصان ان يعيش من دون اكل ؟",
    "answer": " 25"
  },
  {
    "question": "جذر 361 ؟",
    "answer": " 19"
  },
  {
    "question": "كم ترليون خلية يبلغ عدد خلايا جسم الانسان ؟",
    "answer": " 25 "
  },
  {
    "question": "في أي يوم من شهر يوليو استقلت الولايات المتحدة ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "عدد خلايا جسم الانسان بالمليار ؟",
    "answer": " 32"
  },
  {
    "question": "اول مدينة اوروبية خط انفاق السكك الحديد ؟",
    "answer": " لندن "
  },
  {
    "question": "عدد البراكين النشطة ؟",
    "answer": " 500"
  },
  {
    "question": "اندمج شمال الفيتنام مع جنوبه ؟",
    "answer": " 1975"
  },
  {
    "question": "اقصى شمال الكرة الارضية ؟",
    "answer": " ترومسو "
  },
  {
    "question": "تم تاسيس شركة نوكيا سنة ؟",
    "answer": " 1865"
  },
  {
    "question": "الحريق الكبير في لندن في شهر سبتمبر ؟",
    "answer": " 1666"
  },
  {
    "question": "اول جريدة في سوريا ؟",
    "answer": " سوريا"
  },
  {
    "question": "أين يقع دير سنبل ؟",
    "answer": " سوريا"
  },
  {
    "question": "في أي عام اعلنت الخرطوم عاصمة للسودان ؟",
    "answer": " 1824 "
  },
  {
    "question": "كم بطولة فازت بها شركة فيراري من الفورمولا ون ؟",
    "answer": " 16 "
  },
  {
    "question": "عدد الولايات الأمريكية التي يبدا اسمها بكلمة نيو ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "متى حصل العرب على الميدالية الذهبية الاولمبية الأولى ؟",
    "answer": " 1928"
  },
  {
    "question": "في أي قرن حكم جنكيز خان ؟",
    "answer": " 13"
  },
  {
    "question": "اول من استخرج الحصى من الكلى ؟",
    "answer": " ابن سينا ‍‍‍!!! "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ طول المشيمة في رحم الام ؟",
    "answer": " 25 "
  },
  {
    "question": "النسبة المئوية للمياه في عدسة العين البشرية ؟",
    "answer": " 99 "
  },
  {
    "question": "في أي عام صدرت الطبعة الاولى لبرام ستوكر دراكولا ؟",
    "answer": " 1897"
  },
  {
    "question": "كم عدد دول العالم التي يحتوي اسمها على كلمة نيو ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "وليام مورتون استخدام الاثير في التخدير سنة ؟",
    "answer": " 1846"
  },
  {
    "question": "جوزيف فورير الاحتباس الحراري ؟",
    "answer": " 1824"
  },
  {
    "question": "كم سنة دام الاستعمار الفرنسي للجزائر ؟",
    "answer": " 132"
  },
  {
    "question": "اول رالي للسيارات سنة ؟",
    "answer": " 1907"
  },
  {
    "question": "اصغر تعداد سكاني ؟",
    "answer": " النرويج ، بلغاريا سلوفاكيا النمسا"
  },
  {
    "question": "اكبر تعداد سكاني ؟",
    "answer": " فرنسا"
  },
  {
    "question": "اكبر تعداد سكاني ؟",
    "answer": " ماليزيا"
  },
  {
    "question": "اكبر تعداد سكاني ؟",
    "answer": " كندا "
  },
  {
    "question": "دار الاوبرا في سيدني افتتاح سنة ؟",
    "answer": " 1973"
  },
  {
    "question": "عدد اجزاء المسلسل المصري يوميات ونيس ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "عدد حجرات قلب السمكة ؟",
    "answer": " 2"
  },
  {
    "question": "اصل كلمة كرنفال ؟",
    "answer": " لاتيني"
  },
  {
    "question": "عدد فئات الأوزان في رياضة الملاكمة ؟",
    "answer": " 11"
  },
  {
    "question": "تاسست اوركسترا فيينا سنة ؟",
    "answer": " 1842"
  },
  {
    "question": "في أي عام اكتشفت كندا ؟",
    "answer": " 1497 "
  },
  {
    "question": "الموطن الأصلي للفهد الثلجي ؟",
    "answer": " اسيا "
  },
  {
    "question": "اكثر دول العالم انتاجا للغاز الطبيعي ؟",
    "answer": " روسيا "
  },
  {
    "question": "فازت فيتنام بيمداليتها الاولى في اولمبياد 2000 برياضة ؟",
    "answer": " التايكوندو "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت ليبيا ؟",
    "answer": " 1951"
  },
  {
    "question": "كم عدد فصائل الدم ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "مرتبة الهند من حيث المساحة ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "أي بلد استضاف اول دورة للالعاب الاولمبية الشتوية ؟",
    "answer": " فرنسا"
  },
  {
    "question": "جائزة مسابقة الاغنية الاوروبية سنة 1974 ؟",
    "answer": " واترلو "
  },
  {
    "question": "كم عدد انواع الاسلحة التي تستخدم في رياضة المبارزة ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "كاس العالم لكرة السلة 1998 الفائز ؟",
    "answer": " يوغوسلافيا"
  },
  {
    "question": "فيلم الاسكتلندي مالاكاهي ؟",
    "answer": " 1986"
  },
  {
    "question": "كرواتيا وجامايكا واليابان تاهلوا لكاس العالم اول مرة ؟",
    "answer": " 1998 "
  },
  {
    "question": "عدد الأطفال لدى ملكة انجلترا اليزابيث الثانية ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "رمز الهاتف الدولي للبحرين ؟",
    "answer": " 973 قطر 974 "
  },
  {
    "question": "من كم مقاطعة تتكون كندا ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "متى ولد توم كروز ؟",
    "answer": " 1962"
  },
  {
    "question": "عدد بحيرات العالم التي عمقها اكثر من 1000 متر ؟",
    "answer": " 3"
  },
  {
    "question": "كم درجة تدور الأرض في 1 ساعة ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "طول مضرب كرة الطاولة ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "جبل كليمنجارو ؟",
    "answer": " 5895 متر"
  },
  {
    "question": "درجة غليان الذهب ؟",
    "answer": " 2856"
  },
  {
    "question": "عدد الطائرات التي تم اختطافها في سبتمبر 2011 ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "عدد جزر الكناري ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "العدد الذري للسليكون ؟",
    "answer": " 14 "
  },
  {
    "question": "عرض المسلسل التركي نور ؟",
    "answer": " 2008"
  },
  {
    "question": "عدد افلام انديانا جونز التي انتجت في الثمانينات ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اندمج شمال الفيتنام مع جنوبه ؟",
    "answer": " 1975"
  },
  {
    "question": "يوم المراة العربية في شهر فبراير ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "عدد عظام الرصغ في قدم الانسان ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "استقلت السنغال ؟",
    "answer": " 1944"
  },
  {
    "question": "جورجي مورسان ، مانوتيه بول ؟",
    "answer": " طولهم 231"
  },
  {
    "question": "طول البحر الاحمر بالميل ؟",
    "answer": " 1400"
  },
  {
    "question": "كم ميل يبلغ طول البحر الأحمر ؟",
    "answer": " 1398"
  },
  {
    "question": "الشركة التي اعلاناتها حتى اليوم ؟",
    "answer": " جوس ماكيل"
  },
  {
    "question": "ماذا يعني اسم كرونوس ؟",
    "answer": " الزمن "
  },
  {
    "question": "وزن كرة السلة ؟",
    "answer": " 650"
  },
  {
    "question": "اكتشاف كوكب بلوتو سنة ؟",
    "answer": " 1930 "
  },
  {
    "question": "في أي عام ولد مارادونا ؟",
    "answer": " 1960"
  },
  {
    "question": "الدرجة المئوية لانصهار التيتانيوم ؟",
    "answer": " 1668"
  },
  {
    "question": "اتفاق قطر وايران سنة ؟",
    "answer": " 2010 "
  },
  {
    "question": "متى قسمت المانيا الى دولتين ؟",
    "answer": " 1949"
  },
  {
    "question": "كم متر مربع في الفدان ؟",
    "answer": " 4200"
  },
  {
    "question": "فريق الرجال الجمباز اولمبياد 2000 المركز الاول ؟",
    "answer": " الصين "
  },
  {
    "question": "اول اجتماع للامم المتحدة عقد في لندن ؟",
    "answer": " 1946"
  },
  {
    "question": "عدد الامراض التي ينقلها ذباب المنزل ؟",
    "answer": " 30"
  },
  {
    "question": "بلغت الكثافة السكانية في اليابان سنة 2008 ؟",
    "answer": " 3501"
  },
  {
    "question": "كم عدد الأضلع العائمة في جسم الإنسان ؟",
    "answer": " 4 الأضلاع العائمة"
  },
  {
    "question": "بريتي وومن ؟",
    "answer": " ريتشارد غير "
  },
  {
    "question": "كم مليون بلغ عدد سكان فرنسا سنة 2012 ؟",
    "answer": " 65"
  },
  {
    "question": "كم مرة حصل نادي النصر السعودي على بطولة الدوري حتى عام 2012 ؟",
    "answer": " 14 "
  },
  {
    "question": "كم عينا لدى عنكبوت الذئب ؟",
    "answer": " 8"
  },
  {
    "question": "أي الافلام ليس مقتبسا عن كرتون ؟",
    "answer": " الراحلون "
  },
  {
    "question": "مزايا سيارة تيريل بي 34 كسيارة للفورمولا ون ؟",
    "answer": " وجود ست عجلات "
  },
  {
    "question": "معركة خليج الخنازير في كوبا ؟",
    "answer": " 1961"
  },
  {
    "question": "يبلغ عرض جهاز عارضة التوازن ؟",
    "answer": " 10 سم "
  },
  {
    "question": "الافتتاحية الموسيقية لدورة اثينا للالعاب الصيفية 2004 ؟",
    "answer": " تيستو "
  },
  {
    "question": "عدد المفاتيح البيضاء في البيانو العادي ؟",
    "answer": " 52"
  },
  {
    "question": "متى انضمت قطر الى الامم المتحدة ؟",
    "answer": " 1971 "
  },
  {
    "question": "اصبح قصر فرساي متحف ؟",
    "answer": " 1837 "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ عمق مضيق جبل طارق ؟",
    "answer": " 300"
  },
  {
    "question": "الى كم اسرة حاكمة تم تصنيف الفراعنة ؟",
    "answer": " 30"
  },
  {
    "question": "سعة ملعب ترافورد القديم ؟",
    "answer": " 76212"
  },
  {
    "question": "كم عدد السنوات التي عاشها بروتوس بعد موت يوليوس قيصر ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "ارتفاع حلبة الملاكمة بالأقدام ؟",
    "answer": " 4"
  },
  {
    "question": "اول شارع في اتجاه واحد في لندن ؟",
    "answer": " 1617 "
  },
  {
    "question": "كم دولة عربية عملتها الريال ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "من أي دولة اشترت امريكا ولاية كاليفورنيا ؟",
    "answer": " المكسيك"
  },
  {
    "question": "استقلال الفلبين ؟",
    "answer": " 1946 "
  },
  {
    "question": "مايك تايسون بالضربة القاضية ؟",
    "answer": " 44"
  },
  {
    "question": "اول تجربة للقنبلة الهيدروجينية سنة ؟",
    "answer": " 1953"
  },
  {
    "question": "أي ماركات السيارات لم تدخل في أي من سباقات الفورمولا واحد ؟",
    "answer": " مونيفيردي "
  },
  {
    "question": "عدد الدول الأفريقية التي لا تحتوي على ساحل بحري ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول التي تعتبر اللغة اللاتينية لغتها الرسمية ؟",
    "answer": " 1"
  },
  {
    "question": "أول ألبوم للمطربة شيرين عبد الوهاب صدر سنة ؟",
    "answer": " 2002"
  },
  {
    "question": "اختراع الة التصوير بولاريد ؟",
    "answer": " 1948 "
  },
  {
    "question": "اكبر عضلة في جسم الانسان ؟",
    "answer": " عضلة الفخد "
  },
  {
    "question": "الحد الأقصى لعدد الثواني لحارس المرمى ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "اول عدد من مجلة ناشونال جيوغرافيك صدر سنة ؟",
    "answer": " 1888"
  },
  {
    "question": "أي الاحداث التالية لم تقع في 1789 ؟",
    "answer": " انتفاضة ديسمبر في روسيا "
  },
  {
    "question": "عدد أرجل حشرة القرادة ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "كم تشكل النسبة المئوية لسكان اوروبا من السكان عالميا ؟",
    "answer": " 11 "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ طول تمثال الحرية في نيويورك ؟",
    "answer": " 46 "
  },
  {
    "question": "أي من الاعمال التالية ليس من مؤلفات شكسبير ؟",
    "answer": " جان دارك "
  },
  {
    "question": "كم كان عمر الأميرة ديانا عندما ماتت في حادث ؟",
    "answer": " 36"
  },
  {
    "question": "ادم ساندلر ؟",
    "answer": " غيلمور السعيد "
  },
  {
    "question": "ادم ساندلر دور لاعب هوكي الذي اصبح فيما بعد لاعب غولف ؟",
    "answer": " غيلمور السعيد"
  },
  {
    "question": "كم صفر في الترليون ؟",
    "answer": " 18 "
  },
  {
    "question": "عدد الدول الافريقية التي لا تحتوي على ساحل بحري ؟",
    "answer": " 15"
  },
  {
    "question": "أي من الدول التالية تشكل حدودا مع هولندا ؟",
    "answer": " المانيا"
  },
  {
    "question": "متى استشهد شيخ الشهداء عمر المختار ؟",
    "answer": " 1931"
  },
  {
    "question": "كم عدد اضراس العقل ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "متى ابتكرت لعبة كرة اليد ؟",
    "answer": " 1895 "
  },
  {
    "question": "كم تبلغ سرعة الصقر أثناء انقضاضه على فريسته بالكيلومتر ؟",
    "answer": " 360 "
  },
  {
    "question": "كم كان عدد جنود الحملة الفرنسية على مصر ؟",
    "answer": " 36000 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الاهرامات المكتشفة في مصر ؟",
    "answer": " 138 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الاهداف التي سجلها الان شيرر في مسيرته في نيوكاسل يونايتد ؟",
    "answer": " 206 "
  },
  {
    "question": "كم تبلغ النسبة المئوية للماء في الخضروات ؟",
    "answer": " 70 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة كانت معاهدة جنيف لاسرى الحرب ؟",
    "answer": " 1949 "
  },
  {
    "question": "كم عدد البحيرات في العراق ؟",
    "answer": " 14 "
  },
  {
    "question": "متى صدر أي فون ؟",
    "answer": " 2007 "
  },
  {
    "question": "كم عدد طبقات الارض ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "متى اصبح الرئيس الامريكي باراك اوباما رئيسا لامريكا ؟",
    "answer": " 2009 "
  },
  {
    "question": "في أي عام صدرت اول جريدة باللغة العربية ؟",
    "answer": " 1828 "
  },
  {
    "question": "لاي نادي اوروبي انضم حارس المرمى الفرنسي فابيان بارتيز عام 2000 ؟",
    "answer": " مانشستر يونايتد "
  },
  {
    "question": "في أي عام افتتح جسر الملك فهد الذي يربط السعودية بالبحرين ؟",
    "answer": " 1986 "
  },
  {
    "question": "كم يوم ترقد الدجاجة على البيض ؟",
    "answer": " 21 "
  },
  {
    "question": "الى أي عام يعود بداية التعليم النظامي في قطر ؟",
    "answer": " 1952 "
  },
  {
    "question": "الامير السعيد وقصص اخرى ؟",
    "answer": " اوسكار وايلد "
  },
  {
    "question": "في أي عام تم تاسيس نادي شيفيلد كاقدم نادي في العالم ؟",
    "answer": " 1857 "
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز العراق ببطولة كاس اسيا ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "في أي عام عادت الملكية مرة اخرى الى اسبانيا ؟",
    "answer": " 1975 "
  },
  {
    "question": "أي مما يلي ليس ماركة سيارة امريكية ؟",
    "answer": " استون مارتن "
  },
  {
    "question": "كاس الامم الاوروبية 1992 ؟",
    "answer": " السويد "
  },
  {
    "question": "ما هي المدينة الاثرية التي لقبت بلؤلؤة بادية الشام ؟",
    "answer": " الرصافة "
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول العربية المجاورة للصومال ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "متوسط معدل نوم الانسان السليم ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كم عدد قضاة محكمة العدل الدولية في لاهاي ؟",
    "answer": " 15 "
  },
  {
    "question": "متى بدا الارسال المنتظم للتلفزيون المصري ؟",
    "answer": " 1960 "
  },
  {
    "question": "كم عدد المحيطات في الارض ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "كم عدد مرات فوز ايطاليا بكاس العالم ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "ما عدد عظام الجمجمة ؟",
    "answer": " 28 "
  },
  {
    "question": "اصول لعبة الكريكيت تعود الى ؟",
    "answer": " انجلترا "
  },
  {
    "question": "متى تم عزل مادة الانسولين لمعالجة السكري ؟",
    "answer": " 1922 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول المؤسسة لجامعة الدول العربية ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كم دولة تحد لبنان ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "في أي عام تم اعدام موسوليني ؟",
    "answer": " 1945 "
  },
  {
    "question": "كم عدد السمفونيات التي الفها ولفغانغ اماديوس موتسارت ؟",
    "answer": " 41 "
  },
  {
    "question": "كم متر يساوي الديكامتر ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت سيرلانكا ؟",
    "answer": " 1948 "
  },
  {
    "question": "ما هو الذي يحدد التوقيت بين المدن ؟",
    "answer": " خطوط الطول "
  },
  {
    "question": "كم عدد ارجل الفراشة ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "في أي عام ولد العاهل الاردني عبد الله الثاني ؟",
    "answer": " 1962 "
  },
  {
    "question": "فريدريك شوبان ؟",
    "answer": " بولندي "
  },
  {
    "question": "كم تبلغ المدة التي يغير فيها الجسم خلاياه بالسنوات ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "كم سنة استمر ما سمي بالعصر المظلم في اليونان ؟",
    "answer": " 400 "
  },
  {
    "question": "الملك الصيني الذي قام ببناء سور الصين ؟",
    "answer": " تشي هوانج "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ مدة الحمل عند فرس البحر ؟",
    "answer": " 238 "
  },
  {
    "question": "اللغات الرسمية فيها التاميلية الانجليزية الماليزية ؟",
    "answer": " سنغافورة "
  },
  {
    "question": "اول صحيفة اصدرها عربي في ليبيا سنة 1897 ؟",
    "answer": " الترقي"
  },
  {
    "question": "في أي عام استضافت لبنان امم اسيا لكرة القدم ؟",
    "answer": " 2000"
  },
  {
    "question": "اين يوجد نهر السوس ؟",
    "answer": " المغرب "
  },
  {
    "question": "عدد المرات التي يمكن للمذنب هالي المرور فيها كل مئة سنة ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة ميلادية حدثة معركة القادسية ؟",
    "answer": " 634 "
  },
  {
    "question": "في أي عام تاسست اول حديقة وطنية في ايطاليا ؟",
    "answer": " 1922 "
  },
  {
    "question": "كم شكل للكسوف ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "كم عدد اسنان الفيل ؟",
    "answer": " 32 "
  },
  {
    "question": "أي مركز تحتل بريطانيا في انتاج الغاز الطبيعي في العالم ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "من الذي استحدث كلمة المجلة ؟",
    "answer": " ابراهيم اليازجي "
  },
  {
    "question": "في أي عام اجريت اول عملية زراعة قلب في العالم ؟",
    "answer": " 1969 "
  },
  {
    "question": "متى اصبحت هاواي الولاية رقم 50 في الولايات المتحدة الامريكية ؟",
    "answer": " 1959 "
  },
  {
    "question": "اقوى الحيوانات ذاكرة ؟",
    "answer": " الفيل "
  },
  {
    "question": "في أي عام انتجت اول سيارة تدور بالبنزين ؟",
    "answer": " 1882 "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ مدة الحمل عند الذئب ؟",
    "answer": " 63 "
  },
  {
    "question": "المدافع الحاصل على افضل لاعب في انجلترا سنة 2010 ؟",
    "answer": " اشلي كول "
  },
  {
    "question": "اصغر زهرة موجودة على وجه الارض ؟",
    "answer": " ولفيا "
  },
  {
    "question": "في أي عام اغتيل الرئيس الامريكي جون كيندي ؟",
    "answer": " 1963 "
  },
  {
    "question": "كم بحر يحيط المانيا ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "أي من هذه الجزر لم تقسم بين دولتين ؟",
    "answer": " هاواي "
  },
  {
    "question": "تقسم معدة الانسان الى كم قسم ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "أين انشئ البيمارستان النوري ؟",
    "answer": " دمشق "
  },
  {
    "question": "كم عدد حكام رياضة الغوص ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "في أي نادي بدأ النجم البرتغالي لويس فيغو اللعب ؟",
    "answer": " سبورتنج لشبونة "
  },
  {
    "question": "من اين جاء اسم دولة ساحل العاج ؟",
    "answer": " لانها المصدر الرئيسي للعاج "
  },
  {
    "question": "كم دولة تحد دولة قطر ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "العدد الاكبر الذي يقبل القسمة عليهما ؟",
    "answer": " 9 ، 17 "
  },
  {
    "question": "كم عام قضاها الرئيس السابق محمد حسني مبارك في حكم مصر ؟",
    "answer": " 30 "
  },
  {
    "question": "أي من الدول التالية لا تشكل حدودا مع لوكسمبرغ ؟",
    "answer": " هولندا "
  },
  {
    "question": "انواع المذاق الاساسية للانسان ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "ما هي الغدة التي تقع في اسفل الدماغ ؟",
    "answer": " النخامية"
  },
  {
    "question": "كم تبلغ ادنى درجة حرارة طقس جرى تسجيلها مؤوية بالسالب ؟",
    "answer": " 89 "
  },
  {
    "question": "كيف مات المكتشف البريطاني جيمس كوك ؟",
    "answer": " قتل في هاواي "
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة التي استضافت كاس الامم الاوروبية سنة 1964 ؟",
    "answer": " اسبانيا "
  },
  {
    "question": "في أي سنة هجرية سقطت الدولة الاموية ؟",
    "answer": " 132 "
  },
  {
    "question": "كم اغنية في البوم ميس الريم لفيروز ؟",
    "answer": " 12 "
  },
  {
    "question": "كم نهرا يوجد في لبنان ؟",
    "answer": " 16 "
  },
  {
    "question": "أي من المغنيين التاليين ليس اعمى ؟",
    "answer": " ليونارد كوهن "
  },
  {
    "question": "اكبر سرعة في الكون حسب النظرية النسبية ؟",
    "answer": " الضوء "
  },
  {
    "question": "كم عدد اختراعات توماس اديسون ؟",
    "answer": " 1093 "
  },
  {
    "question": "كم مرة مصر اكبر من ولاية نيومكسيكو الامريكية تقريبا ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "كم شهرا كان عمر سيدنا موسى عندما القته أمه في البحر ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ طول الحلقات التي تدور حول زحل بالكيلومترات ؟",
    "answer": " 80500 "
  },
  {
    "question": "مع من احرز بوريس بيكر الذهبية في التنس الزوجي في دورة الالعاب الاولمبية 1992 ؟",
    "answer": " مايكل ستينش "
  },
  {
    "question": "في أي سنة استقلت الهند ؟",
    "answer": " 1947 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة قامت الثورة التي كان قائدها سعد زغلول ؟",
    "answer": " 1919 "
  },
  {
    "question": "في أي عام صدر البوم وحدن للسيدة فيروز اول مرة ؟",
    "answer": " 1979 "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ مدة الحمل عند الزرافة ؟",
    "answer": " 425 "
  },
  {
    "question": "ما هو الفريق الفرنسي الذي لعب به رونالدينيو 2000 – 2003 ؟",
    "answer": " باريس سان جرمان "
  },
  {
    "question": "كم قدم يبلغ ارتفاع مرمى كرة القدم ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "متى اعتزل لاعب كرة القدم الفرنسي زين الدين زيدان ؟",
    "answer": " 2006 "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ فترة الحضانة للحمام ؟",
    "answer": " 18 "
  },
  {
    "question": "ما هو أصغر عدد اولي ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "ما هو اول ما انتجته شركة لمبورغيني ؟",
    "answer": " جرارات "
  },
  {
    "question": "كم كيلومترا يبلغ سمك القشرة الارضية المحيطة ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كم متر مكعب يساوي واحد لتر ؟",
    "answer": " 001.0 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ وزن لسان الحوت الازرق بالكيلوغرام ؟",
    "answer": " 3000 "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ مدة الحمل عند الكلب ؟",
    "answer": " 61 "
  },
  {
    "question": "ما هو عدد الوان العلم العراقي ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "في أي عام انضم ديفيد بيكهام الى نادي مانشستر يونايتد ؟",
    "answer": " 1993 "
  },
  {
    "question": "كم ثانية تدوم مباراة كرة القدم ؟",
    "answer": " 5400 "
  },
  {
    "question": "سيارة لمبرجيني هي سيارة ؟",
    "answer": " ايطالية "
  },
  {
    "question": "كم بوصة يبلغ عرض غدة البنكرياس ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "من كم عضو يتألف مجلس الأمن ؟",
    "answer": " 15 "
  },
  {
    "question": "كم قطبا للمغناطيس ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "متى استقلت البرازيل ؟",
    "answer": " 1822 "
  },
  {
    "question": "ما هو لون كرة الكريكيت التقليدية ؟",
    "answer": " احمر "
  },
  {
    "question": "أي من الجبال التالية ليس ببركان على سطح الارض ؟",
    "answer": " اوليمبوس "
  },
  {
    "question": "أي من الامراض نتيجة لنقص فيتامين ب12 ؟",
    "answer": " الانيميا "
  },
  {
    "question": "كم عضلة في خرطوم الفيل ؟",
    "answer": " 60000 "
  },
  {
    "question": "ما هو افضل انجاز للبرتغال في نهائيات كاس العالم ؟",
    "answer": " المركز الثالث "
  },
  {
    "question": "متى توفي الرئيس جمال عبد الناصر ؟",
    "answer": " 1970"
  },
  {
    "question": "في أي دولة يوجد اقليم ناجورنو كاراباخ في ؟",
    "answer": " اذربيجان "
  },
  {
    "question": "أي من التالي ليس من مقاييس الكتلة ؟",
    "answer": " قيراط "
  },
  {
    "question": "ما هي السنة الاولى في القرن 21 ؟",
    "answer": " 2000 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ معدل وزن الحوت الازرق بالطن ؟",
    "answer": " 180"
  },
  {
    "question": "الى أي فصيلة ينتمي التمساح ؟",
    "answer": " الزواحف !! "
  },
  {
    "question": "كم عدد بحار الارض التي سميت باسماء الوان ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "في أي عام قامت السودان بتغيير عملتها من الجنيه الى الدينار ؟",
    "answer": " 1991 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الاقمار في المجموعة الشمسية ؟",
    "answer": " 154"
  },
  {
    "question": "كم ياردة يبلغ طول ملعب كرة القدم الامريكية ؟",
    "answer": " 100 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة وقعت حرب عاصفة الصحراء ؟",
    "answer": " 1991 "
  },
  {
    "question": "ما هو الهيدرومتر ؟",
    "answer": " جهاز قياس الكثافة النوعية"
  },
  {
    "question": "كم اسم للبحر المتوسط ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "من هو الملك الاشوري الذي اعاد بناء بابل ؟",
    "answer": " اسرحدون "
  },
  {
    "question": "كم عمر اللاعب ليونيل ميسي حتى عام 2012 ؟",
    "answer": " 25 "
  },
  {
    "question": "كم عدد جزر البهاما ؟",
    "answer": " 3077 "
  },
  {
    "question": "كم جناح للبعوضة ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة هجرية بدات الخلافة العباسية ؟",
    "answer": " 132 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الحدائق الوطنية في الولايات المتحدة الامريكية ؟",
    "answer": " 397 "
  },
  {
    "question": "عدد اجزاء مسلسل ضيعة ضايعة ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "عدد ضربات قلب الحوت في الدقيقة الواحدة ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "ما هي الدرجة المئوية لانصهار الذهب ؟",
    "answer": " 1064 "
  },
  {
    "question": "كم الف متر مكعب من الرمال استخدم في بناء جسر الملك فهد ؟",
    "answer": " 770 "
  },
  {
    "question": "ما الدولة التي قدمت محطة نووية لكوريا الشمالية سنة 1998 ؟",
    "answer": " امريكا "
  },
  {
    "question": "في أي عام انضمت اليونان الى الاتحاد الاوروبي ؟",
    "answer": " 1981 "
  },
  {
    "question": "في أي عام استخدم الدكتور هوراس ويلز غاز النيتروز كمخدر المعروف بالغاز المضحك ؟",
    "answer": " 1844 "
  },
  {
    "question": "كم سنة تعيش اشجار الزيتون ؟",
    "answer": " 500 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ عدد البراكين في اليابان ؟",
    "answer": " 160 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الفرق التي شاركت في نهائيات كاس العالم 1982 ؟",
    "answer": " 24 "
  },
  {
    "question": "ما هو متوسط عمر القرد بالسنوات ؟",
    "answer": " 30 "
  },
  {
    "question": "كم قلب للبعوضة ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة اسقطت اول قنبلة ذرية ؟",
    "answer": " 1945 "
  },
  {
    "question": "عدد البحار التي يطل عليها المغرب هي ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "كم من اطفال الملكة فيكتوريا التسعة جلسوا على العرش ؟",
    "answer": " اثنان "
  },
  {
    "question": "في أي عام استقلت البوسنة والهرسك ؟",
    "answer": " 1992 "
  },
  {
    "question": "ما هو العدد الذي لا يمكن القسمة عليه ؟",
    "answer": " 0 "
  },
  {
    "question": "كم مدة الحمل عند الانسان باليوم ؟",
    "answer": " 270"
  },
  {
    "question": "في أي عام ميلادي سقطت مدريد على يد الملك الفونسو ؟",
    "answer": " 1083 "
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز المنتخب السعودي بكاس اسيا ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "متى قامت الثورة في ليبيا ضد القدافي ؟",
    "answer": " 2011 "
  },
  {
    "question": "يسمى العيد الوطني الفرنسي ايضا ؟",
    "answer": " يوم الباستيل "
  },
  {
    "question": "من صوت لاول مرة في انتخابات الجمعية الوطنية في الكويت سنة 2008 ؟",
    "answer": " النساء "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ ارتفاع شلالات انجل في فنزويلا ؟",
    "answer": " 979 "
  },
  {
    "question": "في أي عام توفي سعد زغلول ؟",
    "answer": " 1927 "
  },
  {
    "question": "من الذي قتل ماري ملكة الاسكتلنديين ؟",
    "answer": " اليزابيث الاولى "
  },
  {
    "question": "ما هو اثقل عضو في جسم الانسان ؟",
    "answer": " الكبد "
  },
  {
    "question": "متى تم الاعتراف بلعبة الهوكي اولمبيا ؟",
    "answer": " 1908 "
  },
  {
    "question": "ما هو عدد عظام الوجه ؟",
    "answer": " 14 "
  },
  {
    "question": "ما عدد الجزر التي تتبع جزيرة كوبا ؟",
    "answer": " 1300 "
  },
  {
    "question": "كم عاما بقيت روما المدينة الاهم سياسيا والاكبر والاغنى ؟",
    "answer": " 700 "
  },
  {
    "question": "ما اسم اول مركبة تصل الى سطح القمر ؟",
    "answer": " لونا "
  },
  {
    "question": "اين يوجد اكبر عدد من المحطات الاذاعية في العالم ؟",
    "answer": " امريكا "
  },
  {
    "question": "كم ملليمترا يساوي الديسيمتر ؟",
    "answer": " 100 "
  },
  {
    "question": "ما هي مدة حمل البقرة بالايام ؟",
    "answer": " 270 "
  },
  {
    "question": "أي من الدول التالية تربطها علاقة الجوار ؟",
    "answer": " الهند نيبال"
  },
  {
    "question": "كم يبلغ معدل ضربات قلب الطفل في الدقيقة ؟",
    "answer": " 85 "
  },
  {
    "question": "كم نهر يلتقي ليكون شط العرب ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "يشم الفيل رائحة الانسان على بعد كم متر ؟",
    "answer": " 500"
  },
  {
    "question": "في أي عام استعمرت بريطانيا فلسطين اثناء الحرب العالمية الاولى ؟",
    "answer": " 1917"
  },
  {
    "question": "ما هي اضخم دار طباعة في العالم ؟",
    "answer": " دونيلل وسنز الامريكية "
  },
  {
    "question": "كم مترا يبلغ ارتفاع اعلى قمة جبلية في الاردن ؟",
    "answer": " 1854"
  },
  {
    "question": "كم عدد الدول التي تحد المملكة العربية السعودية ؟",
    "answer": " 7"
  },
  {
    "question": "كم يوما يبلغ عمر كريات الدم الحمراء عند الانسان ؟",
    "answer": " 120 "
  },
  {
    "question": "في أي عام هجري وقعت معركة مرج دابق ؟",
    "answer": " 922 و 1516م "
  },
  {
    "question": "ما هو رمز الأمبير ؟",
    "answer": " A "
  },
  {
    "question": "كم مرة فازت المانيا بكاس العالم ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "اول مرة استخدام مادة البنسلين للمعالجة ؟",
    "answer": " 1940 "
  },
  {
    "question": "ما هو السبايرومتر ؟",
    "answer": " جهاز قياس التنفس "
  },
  {
    "question": "كم كيلومترا تبلغ مساحة قطاع غزة ؟",
    "answer": " 360 "
  },
  {
    "question": "في أي عام تاسس الاتحاد الدولي لرفع الاثقال ؟",
    "answer": " 1905 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم عرض مسلسل باب الحارة الجزء الأول ؟",
    "answer": " 2006 "
  },
  {
    "question": "ماذا يستعمل لاضاءة الشعلة الاولمبية ؟",
    "answer": " مراة القطع المكافئ "
  },
  {
    "question": "كم قلب لدودة الارض ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الخلفاء العباسيين ؟",
    "answer": " 37 "
  },
  {
    "question": "من هو مبتكر شخصية سوبرمان ؟",
    "answer": " جيري سيغيل "
  },
  {
    "question": "كم دولة تطل على بحيرة فكتوريا الافريقية ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "ماذا كانت وظيفة المهردار في الدولة العثمانية ؟",
    "answer": " حامل الختم "
  },
  {
    "question": "كم مرة تأهلت مصر لكاس العالم في كرة القدم ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "ما هو المنتخب الذي فاز ببطولة امم اوروبا 2012 ؟",
    "answer": " اسبانيا "
  },
  {
    "question": "متى تم انتخاب الحاج امين الحسيني مفتيا للقدس ؟",
    "answer": " 1921 "
  },
  {
    "question": "من كم جزء تتكون معدة البقرة ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "في أي سنة وقعت معركة الاهرام التي انتصر فيها نابليون بونابرت على المماليك ؟",
    "answer": " 1799 "
  },
  {
    "question": "كم سنة استغرق حفر قناة السويس ؟",
    "answer": " 10 "
  },
  {
    "question": "كم دولة تحيط بمصر ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ سمك جلد الانسان بالمليمترات ؟",
    "answer": " 2 "
  },
  {
    "question": "في أي عام تم تاسيس منظمة الاوبك ؟",
    "answer": " 1960 "
  },
  {
    "question": "اسماعيل يس في الجيش ؟",
    "answer": " 1955 "
  },
  {
    "question": "كم طول مضيق ماجلان ؟",
    "answer": " 570 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اقيم اول معرض للطيران في دبي ؟",
    "answer": " 1986 "
  },
  {
    "question": "ما زالت اعلاناتها ؟",
    "answer": " جوس نيل "
  },
  {
    "question": "ليس برنامج رسوم متحركة ؟",
    "answer": " الاصدقاء "
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأ جدار برلين بالسقوط ؟",
    "answer": " 1989 "
  },
  {
    "question": "كم لون في العلم الجزائري ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "في أي عام تم افتتاح قناة السويس ؟",
    "answer": " 1869"
  },
  {
    "question": "كم مرة فاز المنتخب السوداني بامم افريقيا ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "اقصى عمق في الاخدود العظيم ؟",
    "answer": " 1740 "
  },
  {
    "question": "في أي عام استقلت مالطا عن بريطانيا ؟",
    "answer": " 1964 "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ معدل طول افعلى الاناكوندا بالامتار ؟",
    "answer": " 6"
  },
  {
    "question": "ما هي الشجرة التي تزرع نفسها بنفسها ؟",
    "answer": " جوز الهند "
  },
  {
    "question": "متى تم الاتحاد بين انجلترا واسكتلندا ؟",
    "answer": " 1707 "
  },
  {
    "question": "عدد الفنانين المشاركين في اوبريت الحلم العربي ؟",
    "answer": " 19 "
  },
  {
    "question": "في أي عام اخترع الاخوة لوميير اول الة عرض سينمائي ؟",
    "answer": " 1895 "
  },
  {
    "question": "كم عدد الثواني في ربع ساعة ؟",
    "answer": " 900 "
  },
  {
    "question": "اول من احضر البطاطس الى اوروبا ؟",
    "answer": " الاسبان "
  },
  {
    "question": "ما هو الحد الاقصى لقطر كرة لعبة الهوكي على الجليد بالمليمتر ؟",
    "answer": " 76 "
  },
  {
    "question": "ما هي عدد الدول الاوروبية التي تشكل حدودا مع البحر الأحمر ؟",
    "answer": " 0 "
  },
  {
    "question": "متى انضمت البحرين الى الامم المتحدة ؟",
    "answer": " 1971"
  },
  {
    "question": "كم جرام يبلغ وزن الكلية البشرية ؟",
    "answer": " 150 "
  },
  {
    "question": "كم يوما تبلغ مدة الحمل عند الفيل الاسيوي ؟",
    "answer": " 645 "
  },
  {
    "question": "أي من الدول التالية ليست عضوا في الامم المتحدة ؟",
    "answer": " الفاتيكان "
  },
  {
    "question": "في أي عام ابرمت معاهدة السلام بين مصر واسرائيل ؟",
    "answer": " 1979 "
  },
  {
    "question": "ما هي عدد الاخطاء في كرة السلة التي من خلالها يطرد اللاعب ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "كم متر يبلغ طول التنوب الفضي ؟",
    "answer": " 72 "
  },
  {
    "question": "فرانسيسكو فرانكو هو دكتاتور اسبانيا حتى أي عام ؟",
    "answer": " 1975 "
  },
  {
    "question": "في أي عام استقلت سانت فنسنت والغرينادينز عن بريطانيا ؟",
    "answer": " 1979 "
  },
  {
    "question": "ما هو المتوسط عمر السلحفاة ؟",
    "answer": " 200 "
  },
  {
    "question": "كم عدد المحميات البيئة التي حددها الصندوق العالمي لحماية البيئة ؟",
    "answer": " 200 "
  },
  {
    "question": "كم عدد اقمار كوكب المشتري ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "ما هي المدينة الليبية التي توجد بها اثار رومانية ؟",
    "answer": " لبدة الكبرى "
  },
  {
    "question": "كم يبلغ متوسط وزن الطفل عند ولادته بالكيلوجرام ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "متى انضمت سوريا الى الامم المتحدة ؟",
    "answer": " 1945 "
  },
  {
    "question": "كم ميل يبلغ طول قناة اوراسيا ؟",
    "answer": " 420"
  },
  {
    "question": "في أي عام استقلت رومانيا عن الدولة العثمانية ؟",
    "answer": " 1877 "
  },
  {
    "question": "كم عدد ايام السنة في كوكب عطارد ؟",
    "answer": " 88"
  },
  {
    "question": "في أي عام انضمت تيمور الشرقية الى عضوية الامم المتحدة ؟",
    "answer": " 2002 "
  },
  {
    "question": "كم متر يبلغ معدل طول الزرافة ؟",
    "answer": " 6 "
  },
  {
    "question": "أي مركز تحتل البرازيل في زراعة الارز بالعالم ؟",
    "answer": " 9 "
  },
  {
    "question": "أي من الغازات التالية ليس عديم اللون ؟",
    "answer": " الكلور "
  },
  {
    "question": "كم كيلوغراما يزن كاس العالم من الذهب الخالص ؟",
    "answer": " 4 "
  },
  {
    "question": "كم مرة حصل رافيل نادال على بطولة فرنسا المفتوحة للتنس ؟",
    "answer": " 7 "
  },
  {
    "question": "كم سنتيمترا يبلغ طول الصينية زينغ جينلمان اطول امراة في العالم ؟",
    "answer": " 240 "
  },
  {
    "question": "كم جزيرة تقع على طول الساحل الصيني ؟",
    "answer": " 6000 "
  },
  {
    "question": "كم لغة يحتوي حجر رشيد ؟",
    "answer": " 3 "
  },
  {
    "question": "ما هو عدد الفقرات العجزية في جسم الانسان ؟",
    "answer": " 5 "
  },
  {
    "question": "من هو خوسيه لويز بورتيو ؟",
    "answer": " الرئيس المكسيكي السابق"
  },
  {
    "question": "كم كان عمر رونالد جونزاليس برينس الكوستاريكي ؟",
    "answer": " 19 "
  },
  {
    "question": "في أي عام استقلت الصومال عن ايطاليا ؟",
    "answer": " 1888 "
  },
  {
    "question": "تاسيس الاتحاد الدولي للسيارات ؟",
    "answer": " 1904 "
  },
  {
    "question": "كم عدد سنوات اليوبيل القطني ؟",
    "answer": " 1 "
  },
  {
    "question": "من هو مخترع المحرك الدوار ؟",
    "answer": " فيليكس وانكل "
  },
  {
    "question": "احبك احبك والبقية تاتي ؟",
    "answer": " نزار قباني"
  },
  {
    "question": "كم عدد احرف الجر الاساسية ؟",
    "answer": " 8 "
  },
  {
    "question": "كم نوع من المرجان الحجري يوجد في خليج العقبة بالاردن ؟",
    "answer": " 100 "
  },
  {
    "question": "كم مرة تزوجت الفنانة الراحلة أم كلثوم ؟",
    "answer": " 5 "
  }
]
